<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Defacto Blog</title>
  <id>http://www.defacto.nl/blog</id>
  <link href="http://www.defacto.nl/blog"/>
  <link href="http://www.defacto.nl/blog/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2016-11-28T07:00:00+01:00</updated>
  <entry>
    <title>LearningSpaces op Websummit 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/learningspaces-op-websummit/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/learningspaces-op-websummit/</id>
    <published>2016-11-28T07:00:00+01:00</published>
    <updated>2016-12-05T13:51:18+01:00</updated>
    <author>
      <name>Iwanna de Jonge</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WebSummit, Europa's grootste technologiebeurs, vond plaats van 7 tot en met 11 november in Lissabon Portugal. &lt;a target="_blank" href="http://www.learningspaces.nl"&gt;LearningSpaces&lt;/a&gt; was één van de uitgenodigde start-ups om daar met mensen te praten over het product, onze activiteiten en om feedback te krijgen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lissabon werd gekozen voor dit enorme evenement als gevolg van de sterk ondernemende tech scene, die exponentiële groei heeft doorgemaakt in de afgelopen jaren. CEO's, key wereldleiders, culturele iconen, start-ups, investeerders, leidende academici en de meest iconische bedrijven - denk aan Uber, Facebook en Microsoft - zijn allemaal verzameld op één plek: Lissabon. Er zijn meer dan 20 podia en workshops, tal van lezingen en discussies. Er is de WebSummit overdag, Sunset Summit en Night Summit. Alles gaat bijna 24 uur per dag door.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dit zegt WebSummit zelf over het evenement:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;'WebSummit is Europa's grootste en meest belangrijke marktplaats voor technologie geworden. Een niet te evenaren ontmoetingsplaats voor bedrijven die impact maken vanuit elke hoek van de wereld en de mensen die geïnteresseerd zijn hoe dit impact kan maken op hun eigen leven.'&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;WebSummit heeft het dit jaar groots aangepakt, dat is zeker. We zijn geïmponeerd door het aantal bezoekers (meer dan 53.000) en de enormiteit van de hallen. Drie grote hallen met er tussenin veel ruimte voor foodcourts. Het doet niet onder voor Europa's grootste muziekfestivals. Maar, vroegen we ons af: is WebSummit daarmee ook de 'meest belangrijke marktplaats voor technologie' geworden? En dan ook nog eens één die niet te evenaren is? Hier onze voors en tegens op een rijtje:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tegens&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;WebSummit is niet dé plek om gesprekken te hebben over innovatie. Nieuwe innovatieve zaken vinden we er maar weinig. De kansen die WebSummit biedt om met gelijkgestemden te praten zoals de 'Round Table' sessie en de 'Cultural Crawl' zitten binnen no time vol. Houd je even je mail niet in de gaten en ben je niet binnen vijf minuten aangemeld? Dan gaat dit aan je neus voorbij. Het aantal start-ups dat uitgenodigd wordt is beperkt – Disrupt Londen pakt dit bijvoorbeeld grootser aan – en dat is jammer. Nu zijn er meer dagjesmensen dan mensen met innovatieve ideeën. Bovendien missen we door de beperkte capaciteit van de zaal ongewild de openingsavond. Buiten staan grote schermen, maar deze bieden weinig soelaas. Ook de veelbesproken WiFi werkt niet naar behoren op het evenement, even een demo geven op je laptop is daarom lastig. En de Summit is duur, als start-up krijg je voor een behoorlijke prijskaart bar weinig kansen aangereikt. Deze moet je echter zelf grijpen en dat…kan!&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Voors&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Als start-up ontmoet je er veel mensen en veel investeerders in korte tijd. Voor ons is het ontmoeten van een investeerder niet aan de orde, want zoals mijn collega en productmanager Hugo eerder in het &lt;a target="_blank" href="http://www.dvhn.nl/economie/LearningSpaces-is-%E2%80%98vreemde-eend-in-de-bijt%E2%80%99-21731305.html"&gt;Dagblad van het Noorden&lt;/a&gt; zei: &lt;em&gt;"Voor ons is het leuk om te zien in hoeverre we de internationale markt op kunnen gaan. We zoeken naar naamsbekendheid, partners en volgende stappen."&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al deze dingen vind je inderdaad op WebSummit. Een korte opsomming: We hebben advies gekregen, over hoe we de internationale markt kunnen veroveren, van Johan van Mil en Stefan Bary (Peak Capital), waarvoor dank! Tijdens de standdag laten we zien wat LearningSpaces is, wat het kan en hoe het wordt gebruikt. We laten zien hoe LearningSpaces succesvol gebruikt wordt bij espresso franchise Doppio (met dank aan Peter van Eijl en Werner Lindeboom) en het Universitair Medisch Centrum Groningen (met dank aan Ronald van Rheenen). En er is volop oprechte aandacht voor onze visie op het delen van expertise binnen teams.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Waardevol advies over de internationale markt en onboarding krijgen we van Maria d'Orey van Faber ventures. Adviezen over de nationale markt en overheid van Zijne Koninklijke Hoogheid Prins Constantijn - de foto hieronder is geschoten met dank aan Anke Schaeffers van de Nederlandse ambassade in Portugal. Er zijn uitgebreide kansen om, buiten de Summit om, te netwerken. Zoals tijdens onze avond op de Nederlandse ambassade waar we één van de oprichters van TomTom spreken. Als start-up moet je er wel zelf voor zorgen dat je uitgenodigd wordt voor deze netwerkborrels en adviesmomenten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Foto met ZKH Prins Constantijn" src="/images/blog/websummit-2016-01-6541c0af.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="caption"&gt;v.l.n.r. ZKH Prins Constantijn, techblogger Omar Saberi en ik (Iwanna)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WebSummit is de grootste tech marktplaats van Europa: mee eens. Maar, het is absoluut niet dé plek voor de 'bedrijven met de meeste impact'. Het is volgens ons meer een plek om ideeën uit te wisselen, dan een plek waar je bij elkaar komt om bepaalde markten te innoveren. WebSummit is uiteindelijk wat je er zelf van maakt. Voor LearningSpaces is het de perfecte plek geweest om gelijkgestemden te ontmoeten en goede adviezen te krijgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Team LearningSpaces op de foto" src="/images/blog/websummit-2016-02-b5968e08.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Gedeelte van ons te gekke team: v.l.n.r. Tim, Marcel, Milda&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onze mannen Tim Bakker en Marcel Horlings krijgen veel aandacht in hun prachtige pakken. Marcel (PAC-MAN) is een hit op Twitter en Tim (geruit pak) is door &lt;a target="_blank" href="https://www.leadfeeder.com/"&gt;Leadfeeder&lt;/a&gt; zelfs uitgeroepen tot &lt;em&gt;'best geklede man van WebSummit'&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Best geklede Tim Bakker screenshot" src="/images/blog/websummit-2016-03-7ee0b223.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op onze standdag komt niet iedereen voor de inmiddels legendarische pakken langs. Bezoekers waren er echt op uit om &lt;a target="_blank" href="http://blog.learningspaces.io/what-is-learningspaces/"&gt;de visie achter LearningSpaces&lt;/a&gt; te horen. Voor de mensen die onze pitch nog niet gehoord hebben: bel of mail ons en we maken het goed! We deelden ook onze eigen gemaakte boekjes over e-learning uit. Als je geïnteresseerd bent in het in elkaar zetten van e-learning en het is je niet gelukt om een boek mee te nemen: neem dan contact op en we zorgen er alsnog voor dat je één toegestuurd krijgt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Was het 't avontuur waard?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hoe gebrekkig het begin ook was, we moeten toegeven dat WebSummit een mooie kans is om te netwerken, veel adviezen te ontvangen en nieuwe contacten op te doen. WebSummit gaat niet om de organisatie, het zijn uiteindelijk de start-ups en bezoekers die samen zoeken naar de beste oplossingen voor de toekomst.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Wil je meer weten over LearningSpaces? Kijk dan eens op &lt;a target="_blank" href="http://www.learningspaces.nl"&gt;de LearningSpaces website&lt;/a&gt; of bel met Defacto op 050 3144832.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gebruikersoverleg 22 september 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/gebruikersoverleg-22-september-2016/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/gebruikersoverleg-22-september-2016/</id>
    <published>2016-10-05T08:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-12-05T13:51:18+01:00</updated>
    <author>
      <name>Joke Coens</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In het mooie auditorium van het Gelre Ziekenhuis hebben Gerwin, Bastiaan en Joep presentaties gehouden over het Kwaliteitspaspoort, onze applicatie 360˚Feedback en over ons product LearningSpaces.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naast de presentaties, is een van de vaste en populaire onderdelen de zogenaamde 'Rondetafelgesprekken'. Tijdens deze gesprekken wordt dieper ingegaan op de onderwerpen en worden vragen en oplossingen gedeeld met elkaar. Het Gebruikersoverleg is altijd op locatie van een van onze klanten. Vandaag waren we te gast bij het &lt;a target="_blank" href="https://www.gelreziekenhuizen.nl/Gelreziekenhuizen"&gt;Gelre Ziekenhuis&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Gezamenlijke ontwikkeling&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In het vernieuwde &lt;a href="/kwaliteitspaspoort/"&gt;Kwaliteitspaspoort&lt;/a&gt; is een grote optimalisatieslag gemaakt en zijn er extra functionaliteiten beschikbaar. Gerwin, productmanager CAPP, vertelt over de uitkomsten van de gezamenlijke ontwikkeling. De kracht van de samenwerking is dat we met een groep klanten ontwikkelen aan wenselijke functionaliteiten.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Feedback halen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Feedback vragen over hoe je je werk doet kan best spannend zijn, toch kan het van grote waarde zijn voor je ontwikkeling. Bastiaan legt uit dat je met de applicatie &lt;a target="_blank" href="http://www.360feedback.io"&gt;360˚ Feedback&lt;/a&gt;, ontwikkeld door Defacto, gemakkelijk feedback kunt vragen aan de mensen met wie je samenwerkt, zowel intern als extern. De applicatie is ontwikkeld vanuit de aandacht voor de talentontwikkeling van de individuele medewerker. Meer weten over wat de applicatie 360˚ Feedback voor jouw organisatie kan betekenen? Neem dan contact op met Bastiaan door een e-mail te sturen naar &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#098;&amp;#097;&amp;#115;&amp;#116;&amp;#105;&amp;#097;&amp;#097;&amp;#110;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;&amp;#098;&amp;#097;&amp;#115;&amp;#116;&amp;#105;&amp;#097;&amp;#097;&amp;#110;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;&lt;/a&gt; of hem te bellen op 050 314 4832.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nieuwe manier van leren&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="http://www.learningspaces.nl"&gt;LearningSpaces&lt;/a&gt; ondersteunt in het delen van relevante kennis. In (zelfsturende) teams, organisaties en op individueel niveau wordt het leren en kennis delen gestimuleerd. Joep belicht een aantal functionaliteiten van LearningSpaces, waaronder de Questions &amp;amp; Answers. Met deze functionaliteit kun je vragen naar de kennis binnen je organisatie. Door antwoord te geven op bepaalde onderwerpen, kun je naast je vaste rol laten zien waar andere competenties liggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Team LearningSpaces werkt momenteel hard aan de nieuwe functionaliteit Groups. Met Groups wordt het mogelijk gemaakt kennis van afdelingen te groeperen, waardoor de relevantie hiervan nog groter wordt. Wil je meer weten wat je met LearningSpaces kunt? Neem dan contact op met Joep door een e-mail te sturen naar &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#106;&amp;#111;&amp;#101;&amp;#112;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;&amp;#106;&amp;#111;&amp;#101;&amp;#112;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;&lt;/a&gt; of hem te bellen op 050 314 4832.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;We hebben een video gemaakt waar je  de sfeer van de dag kunt proeven:&lt;/h3&gt;

&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/DLQDleSzE2M" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Alles wat wij doen, staat in het teken van ontwikkeling. Defacto staat daarom nooit stil en blijft ontwikkelen aan bestaande en nieuwe producten, dit het liefste in samenwerking met onze klanten.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Verbeterd Kwaliteitspaspoort door samenwerking</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/verbeterd-kwaliteitspaspoort-door-samenwerking/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/verbeterd-kwaliteitspaspoort-door-samenwerking/</id>
    <published>2016-07-26T08:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-12-05T13:51:18+01:00</updated>
    <author>
      <name>Gerwin  Veenstra</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;In 2012 start Defacto als eerste softwarebedrijf met het &lt;a href="/kwaliteitspaspoort/"&gt;digitale Kwaliteitspaspoort (KPP)&lt;/a&gt;. Tot 2015 verbeteren we het paspoort steeds met kleine stappen op basis van klantvragen. In 2015 stellen we een groep klanten, waarvan we input hebben gekregen, samen. Vanuit deze klantgroep krijgen we vragen die voor ons erg interessant zijn voor de verbeteringen van de functionaliteiten van ons product. Door naar alle input van onze klanten te luisteren laten we ons product zo goed mogelijk aansluiten bij wat er door 'de markt' van ons gevraagd wordt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Bevoegd- en bekwaamheid steeds meer bij afdelingen en teams&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Het blijkt in de praktijk dat de regie op bevoegd- en bekwaamheid meer en meer bij de afdelingen en teams zelf ligt. De verantwoordelijkheid lígt er vaak zelfs al, maar de tools om dit te faciliteren ontbreken vaak nog. Daar zijn we dan ook meteen op ingesprongen. Leidinggevenden kunnen hun eigen afdelingsprofielen maken en koppelen aan die van hun medewerkers. Dit was eerst voornamelijk een centrale taak. Ook kunnen ze vrijstellingen geven en bepaalde vereisten voor een medewerker op 'niet van toepassing' zetten wanneer deze bepaalde vereiste niet nodig is. Hierdoor zijn afdelingen en teams veel meer in staat om zelf de regie te pakken.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Het Kwaliteitspaspoort delen met collega's&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nóg iets moois dat hieruit voortgekomen is; gebruikers kunnen hun eigen Kwaliteitspaspoort delen met die van collega's. De medewerker die het systeem gebruikt, heeft zelf de controle over het delen. De gebruiker kan kiezen met welke collega's er gedeeld wordt en kan het delen ook stoppen. In het systeem kan meteen aangegeven worden wie zijn of haar teamleider is.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Intuïtiever&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Het paspoort is ook intuïtiever gemaakt, waardoor de gebruiker veel gemakkelijker leerpaden kan inzien, praktijkervaring kan invoeren en inschrijvingen op cursussen kan doen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Eerste versies nieuwe Kwaliteitspaspoort&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De eerste versies van het nieuwe Kwaliteitspaspoort zijn inmiddels geïmplementeerd bij een gedeelte van onze klantgroep. De nieuwste versie wordt nu stap voor stap bij al onze klanten ingevoerd, zodat iedereen gebruik kan maken van de sterk verbeterde functionaliteiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samen met onze klanten blijven we kijken naar verbeteringen, zodat het Kwaliteitspaspoort zo optimaal mogelijk wordt ingezet!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Wil je ook graag input doorgeven of meer informatie over onze producten? Neem dan contact op met &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#103;&amp;#046;&amp;#118;&amp;#101;&amp;#101;&amp;#110;&amp;#115;&amp;#116;&amp;#114;&amp;#097;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;Gerwin&lt;/a&gt; of bel naar 050-3144832.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Met CAPP werken aan talentmanagement</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/talent-management-met-capp/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/talent-management-met-capp/</id>
    <published>2016-07-21T08:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-12-05T13:51:18+01:00</updated>
    <author>
      <name>Marian  Joustra</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Werknemers motiveren tot leren en talent beter managen? Dat lukt! Hoe? Dat leggen we je uit in deze blog. Waarom is het managen van talent zo belangrijk? Organisaties die erin slagen het aanwezige talent te ontwikkelen, kunnen over het algemeen rekenen op meer motivatie van hun mensen. Persoonlijke ontwikkeling wordt hoog gewaardeerd. Bovendien leidt hoogwaardiger personeel ook tot betere bedrijfsresultaten.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Talent managen kan ondersteund worden door middel van systemen, wanneer dit op een juiste manier ingezet wordt. Dit kan een buitengewone opbrengst hebben binnen kennisintensieve organisaties. Eén van de systemen die Defacto hiervoor ontwikkeld heeft, is het &lt;a href="/capp-lms/"&gt;CAPP LMS met daarin het Kwaliteitspaspoort&lt;/a&gt;. Volgens Defacto is het goed om te kijken naar de al bestaande talenten van de medewerkers en de talenten die de medewerker nog verder wil ontwikkelen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;'Wat heb ik nodig om door te groeien?'&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De vraag van medewerkers om zich verder te kunnen ontwikkelen is groot. Maar hoe kanaliseer je dit op een goede manier en hoe begeleid je talent? Wanneer je doorgroei en mobiliteit binnen je organisatie wilt bevorderen dan kan je, door te kijken naar de eisen van verschillende profielen in het Kwaliteitspaspoort en die te vergelijken, zien wat er nodig is om dit te doen. Defacto heeft als aanvulling op het Kwaliteitspaspoort daarom het Flexibele Kwaliteitspaspoort ontwikkeld. Dit flexibele paspoort wordt gevuld met competenties. Een manager of HR-adviseur spreekt de competenties en ambities met de medewerker af op basis van zijn of haar talenten.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Strategische HR-planning met CAPP&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eén van de dingen die je met CAPP Ontwikkelen, onderdeel van het Kwaliteitspaspoort, vast kunt leggen zijn jaargesprekken, deze worden onderbouwd met &lt;a target="_blank" href="https://www.360feedback.io/"&gt;onze 360° Feedback tool&lt;/a&gt;. Maar ook competentie-management en coachinggesprekken kunnen vastgelegd worden ter ondersteuning van het talentmanagement. Het systeem maakt het voor de medewerkers inzichtelijk en eenvoudig om zelf de regie te houden over eigen leeractiviteiten en persoonlijke ontwikkeling (door bijvoorbeeld het Persoonlijke Ontwikkel Plan in te vullen). Zo houd je met een strategische HR-planning je werknemers flexibel in een snel veranderende wereld en vergroot je de waarde van de organisatie!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Wil je meer informatie over ons Kwaliteitspaspoort? Neem dan contact op met &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#109;&amp;#046;&amp;#106;&amp;#111;&amp;#117;&amp;#115;&amp;#116;&amp;#114;&amp;#097;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;Marian&lt;/a&gt; of &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#098;&amp;#046;&amp;#098;&amp;#097;&amp;#114;&amp;#101;&amp;#108;&amp;#100;&amp;#115;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;Bastiaan&lt;/a&gt;. Of bel ons op 050-3144832.&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Alweer een systeem?!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/alweer-een-systeem/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/alweer-een-systeem/</id>
    <published>2016-07-18T08:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-12-05T13:51:18+01:00</updated>
    <author>
      <name>Bastiaan  Barelds</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;We zijn ons ervan bewust dat de aanschaf van een Leer Managementsysteem (LMS) veel gevolgen heeft voor een organisatie. Zo’n systeem heeft op zich al een behoorlijke impact, maar ook komt er simpelweg nog een nieuw ‘computersysteem’ bij.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We horen dan ook vaak: &lt;em&gt;‘Gaat dit niet ten koste van de aandacht voor de patiënt aan het bed?’&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;‘We werken al met zoveel systemen!’&lt;/em&gt; en: &lt;em&gt;‘Hoezo moet ik alles registreren, ik weet zo ook wel dat ik het kan!’&lt;/em&gt; Met de implementatie van ons CAPP LMS, houden we rekening met al deze vragen. Zowel vooraf als tijdens de implementatie, maar ook daarna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Een juiste implementatie&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Met de software alleen kom je er niet, zonder een juiste implementatie werken dit soort systemen niet goed. Het model dat Defacto hanteert om medewerkers het nieuwe systeem te laten gebruiken is het &lt;a href="http://scholar.google.nl/scholar_url?url=http://www.academia.edu/download/42921312/20002_MS_Venkatesh_Davis_ext_TAM_NO.pdf&amp;amp;hl=nl&amp;amp;sa=X&amp;amp;scisig=AAGBfm0-1t_qZpaAyPPN7zPCA5lZvaKCxw&amp;amp;nossl=1&amp;amp;oi=scholarr&amp;amp;ved=0ahUKEwiBrsfcuvDNAhWCwBQKHWmjDtsQgAMIHSgAMAA"&gt;Technology Acceptance Model (TAMII)&lt;/a&gt;. De toepassing van dit model hebben wij vertaald en draagt ook bij aan de doorlopende ontwikkeling van ons CAPP-systeem. Het TAMII-model helpt om een goede analyse te maken. In het model hebben we aangegeven op welke manier Defacto ondersteunt in het implementatieproces en de acceptatiefase. Hieronder vind je een infographic met een versimpelde weergave, hierin hebben we ook enkele voorbeelden opgenomen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="http://www.defacto.nl/images/blog/inwerken-nieuw-systeem-groot-2a2e9313.png"&gt;&lt;img alt="Inwerken nieuw systeem infographic" src="/images/blog/inwerken-nieuw-systeem-0b24821e.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ondersteuning&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Ook na een implementatie ondersteunen we bij de borging, toepassing en gebruik van het LMS. We hebben bijvoorbeeld onder andere bij het Máxima Medisch Centrum ervaring opgedaan in het ontwikkelen en geven van key user trainingen, procesoptimalisatie, managementpresentaties en het ondersteunen van de helpdesk. Concrete voorbeelden daarvan zijn bijvoorbeeld digitale instructies, met behulp van screenshots. Maar we letten achteraf ook op de toon van de communicatie en we hebben de servicedesk ondersteund met het opstellen van een FAQ, waarin medewerkers antwoorden op veel gestelde vragen vinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ervaring, advies en actieve bijdrage&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://www.defacto.nl/over-ons/"&gt;Defacto&lt;/a&gt; implementeert al vele jaren software die leren, ontwikkelen en kwaliteitszorg in organisaties ondersteunt. Wij worden regelmatig door organisaties gevraagd hierover te adviseren en actief bij te dragen. Soms al voorafgaand aan de beslissing om een LMS aan te schaffen. We kunnen dan bijvoorbeeld een draagvlakonderzoek uitvoeren.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Wil je meer weten over het verantwoord en succesvol implementeren van software-systemen? Neem dan contact op met &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#098;&amp;#046;&amp;#098;&amp;#097;&amp;#114;&amp;#101;&amp;#108;&amp;#100;&amp;#115;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;Bastiaan&lt;/a&gt; of &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#109;&amp;#046;&amp;#106;&amp;#111;&amp;#117;&amp;#115;&amp;#116;&amp;#114;&amp;#097;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;Marian&lt;/a&gt;. Of bel met Defacto op 050-3144832.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Samenwerking op basis van co-creatie en duurzaamheid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/samenwerking-op-basis-van-co-creatie-en-duurzaamheid/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/samenwerking-op-basis-van-co-creatie-en-duurzaamheid/</id>
    <published>2016-07-15T11:13:00+02:00</published>
    <updated>2016-12-05T13:51:18+01:00</updated>
    <author>
      <name>Marian  Joustra</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;We zien een ontwikkeling in de manier waarop organisaties denken over duurzaam investeren in de relatie met hun (software)leveranciers. Er is een groeiend besef dat het succesvol gebruik maken van softwaresystemen minder te maken heeft met tekortkomingen in het systeem.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Gebruikersoverleg&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Het ligt volgens de nieuwe denkwijze aan een gebrek aan draagvlak, borging en structurele aandacht binnen de betreffende organisatie. Naast het ondersteunen van organisaties bij deze strategische implementatie en gedegen technisch-functionele ondersteuning, faciliteren we in dit kader ook zogenaamde gebruikersoverleggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De opbrengst voor de klant is dat ze de gelegenheid krijgt om kennis en ervaring te delen. Hoe koppel je een (leer)strategie en gewenste resultaten aan de inrichting en het gebruik van het systeem? Maar ook: Hoe krijg je medewerkers inclusief leidinggevenden actief aan het werk in het systeem? En, hoe richt je werkprocessen in, in relatie met het systeem? Immers, in de regel kan een systeem 80% van de gewenste opbrengsten ondersteunen. De andere 20% is afhankelijk van de workflow die je eromheen organiseert.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Gezamenlijke ontwikkelagenda&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Uit de eerder genoemde gebruikersoverleggen is een gezamenlijke ontwikkelagenda ontstaan, die ons en onze klanten in staat stelt gewenste aanvullingen in het systeem binnen een acceptabele investering en het gestelde tijdspad te realiseren. Een voorbeeld hiervan is het verder verfijnen van het &lt;a href="http://www.defacto.nl/kwaliteitspaspoort/"&gt;Kwaliteitspaspoort&lt;/a&gt;. Door deze samenwerking ontstaat een betere samenwerking die de voorwaarde vormt voor een duurzame relatie.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Gebruikersoverleg Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Onlangs, op 2 juni, hebben we weer een gebruikersoverleg gehad bij één van onze klanten: het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW). Op basis van hun casus en die van de Gemeente Den Haag, hebben we met elkaar gesproken over onder andere de mogelijkheden voor strategische samenwerking met kennispartners binnen &lt;a href="http://www.defacto.nl/capp-lms/"&gt;CAPP LMS&lt;/a&gt; en talentmanagement. De hamvraag was: hoe ondersteunt CAPP de ontwikkeling van medewerkers en de rol van de leidinggevende daarin?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tijdens een aantal rondetafelgesprekken hebben we gesproken over de uitdagingen voor Academies die al volop werken met het Kwaliteitspaspoort in CAPP. Het voordeel van het kunnen registreren en real-time bijhouden van alle verplichte scholing rondom bevoegd- en bekwaamheden roept ook een tegenbeweging op. Want, waar leg je de grens tussen het vastleggen van het 'moeten' en het 'mogen'? Dit is, op verzoek van een achttal ziekenhuizen die ons LMS gebruikt, één van de thema's op ons volgende gebruikersoverleg in september.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Wil je meer weten over deze vorm van samenwerken? Neem dan contact op met &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#037;&amp;#050;&amp;#048;&amp;#109;&amp;#046;&amp;#106;&amp;#111;&amp;#117;&amp;#115;&amp;#116;&amp;#114;&amp;#097;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;Marian&lt;/a&gt; (accountmanager) of bel naar 050-3144832.&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
</feed>
