<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Defacto Blog</title>
  <id>http://www.defacto.nl/blog</id>
  <link href="http://www.defacto.nl/blog"/>
  <link href="http://www.defacto.nl/blog/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2016-08-03T08:00:00+02:00</updated>
  <entry>
    <title>Drei Gründe warum interkollegiales Testen mehr Aufmerksamkeit bekommen sollte</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/drei-grunde-warum-interkollegiales-testen-aufmerksamkeit-bekommen-sollte/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/drei-grunde-warum-interkollegiales-testen-aufmerksamkeit-bekommen-sollte/</id>
    <published>2016-08-03T08:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-09-14T12:18:10+02:00</updated>
    <author>
      <name>Joep Lenglet</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Fachliteratur boomt: Lernen nach dem '70-20-10-Prinzip', zurück zum direkten ’Lernen am Arbeitsplatz’, mehr Eigenverantwortung, soziales Lernen stimulieren und vieles mehr.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Grunde ist die Botschaft simpel: Menschen lernen am meisten, wenn sie voneinander lernen. Wenn ich an meine persönliche Situation denke, kann ich dem nur zustimmen. Deshalb freut es mich natürlich umso mehr, dass immer mehr meiner Kunden die Methode des arbeitsplatzorientierten Lernens in ihrem Betrieb anwenden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn es um das Testen oder feststellen des Wissensniveaus eines Mitarbeiters geht, werden in den meisten Fällen noch klassische Testmethoden angewandt. Das kann zum Beispiel ein E-Test sein. Schade! Lernen am Arbeitsplatz ist vor allem so wertvoll, weil man von echten Erfahrungen lernt. Man lernt mit Situationen aus der Praxis um zu gehen und übt nicht nur an theoretischen Scenarios. Dadurch erfährt man auch, wie stressig manche Situationen in Wirklichkeit sein können und muss - für die Realität relevante - Leistungen erbringen. Ist das nicht genau das, was wir uns von unseren Mitarbeitern wünschen und Ihnen deutlich machen wollen? Aufzeigen, dass sie mit diesen Situationen und Risiken umgehen können?&lt;br /&gt;
Genau das kann ein E-Test allerdings gar nicht so genau ermitteln. Die einzige Art und Weise, Fertigkeiten wirklich zu testen, ist meiner Meinung nach direkt am Arbeitsplatz von Kollegen untereinander. Obwohl die meisten Krankenhäuser, die ich als Berater besuche, mir zustimmen, trauen sie sich bis jetzt noch nicht, diese Methode bei sich in die Praxis umzusetzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hier kommen 3 Gründe, die ganz klar dafür sprechen, die interkollegiale Methode anzuwenden:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;1. Interkollegiales Testen ist weniger anfällig für Betrug als ein E-Test&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Interkollegiales Testen ist weniger anfällig für Betrug, oft wird allerdings das Gegenteil behauptet. Gesundheitseinrichtungen haben Angst, dass durch das interkollegiale Testen zu viel Spielraum ist für „Freundschaftspolitik“ und die Kollegen sich gegenseitig bestimmte Fertigkeiten zuschreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keine Frage, dieses Phänomen ist in jedem Fall nicht zu unterschätzen. Lassen Sie uns aber auch über das Positive nachdenken. Nehmen wir an, diese Art des interkollegialen Testens würde in einem realistischen und angemessenen Rahmen stattfinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Gesundheitswesen bedeutet das, die Behandlung an einem echten Patienten. Weder der testende noch der getestete Krankenpfleger wollen dem Patienten während der Behandlung – und natürlich auch sonst nie – Schaden zufügen. Dadurch wird die soziale Kontrolle größer. Ich kann ihnen versichern, der Testende würde eingreifen, bevor etwas schief geht. So wird eine sichere und zugleich sehr lehrreiche Testumgebung geschaffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In vielen Gesprächen, die ich mit Pflegepersonal geführt habe, ist immer wieder rausgekommen, dass jeder von ihnen in jeden Fall Risiken für die Patienten vermeiden will. Das folgende Video zeigt, welche Konsequenzen ein solcher Fehler haben kann:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/4meKUgypYmc?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;cc_lang_pref=de&amp;amp;cc_load_policy=1" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Jeder Pfleger hat das im Hinterkopf und natürlich möchte niemand für eine solche Situation mitverantwortlich sein. Indem man Pfleger darauf anspricht und sie verantwortlich macht, wird ein solcher Test umso ernster genommen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;2. Interkollegiales Testen ist zielgerichteter als ein E-Test&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mit einem interkollegialen Test am Arbeitsplatz testet man, ob jemand die alltäglichen Aufgaben auch wirklich meistert. Mit einem E-Test hingegen überprüft man, ob jemand dies theoretisch kann. Zwischen beiden Testarten gibt es einen sehr großen Unterschied. Wenn ich die Wahl habe zwischen einem Pfleger, der seine Fertigkeiten praktisch unter Beweis gestellt hat und einem Anderen, der die Bestnote in einem Test hatte, dann entscheide ich mich für den Ersten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus bestehen die meisten E-Tests aus Multiple Choice Fragen, was wiederrum bedeutet, dass ein Teil der Antworten Zufall sein kann. Man könnte einen Test also theoretisch mit Glück bestehen und nicht weil man den Stoff beherrscht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ist das dann wirklich noch eine wertvolle Messung? Ich habe vor einiger Zeit für einen Kunden einen Test getestet. Es ging um kardiovaskuläre Unfälle und wurde von einem der großen E-Learning Anbieter im Gesundheitswesen zusammengestellt. Ein Großteil der Leser diesen Blogs – vielleicht auch Sie - haben wahrscheinlich heimlich gegoogelt was kardiovaskuläre Unfälle überhaupt sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, bevor ich den Test selbst gemacht habe, musste ich es auch nachschauen. Damit konnte ich den Test bestehen, 72% richtig. Und das nicht weil ich medizinisch so bewandert bin, sondern weil ich zum einen die Fragen gut gelesen habe und zum anderen mit Hilfe des Ausschlussprinzips. Die Chance, die richtigen Antworten zu schätzen war also so groß, dass ich den Test ohne voriges Wissen bestehen konnte. Natürlich läuft das nicht mit jeden Test so. Trotzdem scheint es mir mehr als deutlich, dass es sehr schwierig ist, einen guten Multiple Choice Test, bei dem Mitarbeiter wirklich getestet werden, zusammen zu stellen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;3. Interkollegiales Testen ist praktischer und finanziell attraktiver als ein E-Test&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht ist dies ein weniger inhaltliches Argument, aber lassen Sie uns auch einen praktischen Punkt näher untersuchen. In dem Bild hierunter sehen Sie einen Ausschnitt aus dem Profil eines Pflegers aus unser niederländischen CAPP Qualitätspass Umgebung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Qualitatspass" src="/images/blog/de/qualitatspass-db3f1b47.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie Sie in dem Profil sehen, gibt es noch einige Qualifizierungen, die der Pfleger erbringen muss. Wenn wir uns vorstellen, dass jede dieser Kategorien einen ungefähr halbstündigen Test benötigt (von der Vergütung der Zeit ganz zu schweigen), dann ist der Mitarbeiter hiermit länger beschäftigt als mit seiner eigentlichen Arbeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stellen Sie sich deshalb vor, wie viel kleiner der Aufwand wäre, wenn genau diese Tests in den Berufsalltag integriert werden könnten. Ich habe gemerkt, dass auch die Mitarbeiter einer solchen Testmethode gegenüber positiv eingestellt sind. Jeder versteht, dass man in regelmäßigen Abständen zeigen muss, dass man seine Arbeitsabläufe beherrscht, vor allem wenn es um die Sicherheit und Gesundheit anderer Menschen geht. Der größte Widerstand gegen Tests im klassischen Sinn entsteht, weil Menschen zu viel Zeit mit der Theorie verlieren, obwohl es doch im Grunde um die Praxis am Arbeitsplatz geht!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hoffe, dass ich Sie auf ein inspirierendes Gedankenexperiment mitnehmen konnte, dass schon bald in Ihrem Hause die Mitarbeiter erfreuen wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerne höre ich Ihre Meinung zu diesem Thema!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hilfe! Mein E-Learning Modul funktioniert nicht! </title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/SCORM-Sores-ein-einfach-auszufuehrender-plan/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/SCORM-Sores-ein-einfach-auszufuehrender-plan/</id>
    <published>2016-07-21T08:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-09-14T12:18:10+02:00</updated>
    <author>
      <name>Joep Lenglet</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;h3&gt;- SCORM Sores – ein einfach auszuführender Plan für Ihre Problemanalyse -&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E-Learning Module. Jede Organisation hat heutzutage das Ein oder Andere. Vor allem hat jede Organisation, die auch E-Learning Module hat, ab und zu Probleme damit. Module die nicht starten, Filme die nicht abgespielt werden können, Resultate die nicht zu finden sind. Die Liste lässt sich fröhlich fortsetzen. Was können Sie also tun, um die Ursache des Problems schnell zu finden?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit Probleme gar nicht erst auftreten, versuchen wir eine enge Beziehung mit den E-Learning Anbietern zu pflegen, mit denen unsere Kunden zu tun haben. Trotzdem kann man Probleme manchmal nicht vermeiden, was, für alle Beteiligten, zu Frustration führen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oft entsteht diese Frustration aus einem Mangel an Wissen über die Art und Weise wie E-Learning funktioniert, Faktoren, die Einfluß haben sowie Wege, die zur Problemlösung führen können. In diesem Blogeintrag werde ich die Basis erläutern und einen Plan herausarbeiten, mit dem Sie in den meisten Fällen das Problem sogar selbst lösen können. Er soll Ihnen bei einer Analyse ihrer nicht funktionierenden E-Learning Module helfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viel wichtiger ist jedoch, dass Sie nach der Analyse das Modul so schnell wie möglich wieder in einen funktionstüchtigen Zustand umwandeln können.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Und los geht’s!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Analysieren Sie, in welchem der Bestandteile das Problem liegt. Im Grunde ist das Abspielen eines E-Learning Moduls ein Prozess, der aus drei verschiedenen Bestandteilen besteht:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="drei Faktore" src="/images/blog/drei-faktore-550ef96e.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ihre Lernplattform (im Folgenden LMS), in dem das E-Learning abgespielt wird&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;das E-Learning Modul selbst&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;der Webbrowser/die ICT-Umgebung in der Sie E-Learning abspielen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sobald innerhalb einer der drei Felder etwas schief geht, können Sie ein Problem mit E-Learning bekommen. Manchmal kann es kompliziert sein, festzustellen, an welcher Stelle das Problem genau liegt. Für eine gute Analyse ist es also wichtig, dass alle Bestandteile unter die Lupe genommen werden. Bei einem Problem mit einem E-Learning Modul muss es nicht unbedingt am Modul selbst liegen. Oft funktioniert es nur durch bestimmte Einstellungen im Hintergrund nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Hilfe der folgenden Analyse wird es einfach sein zu bestimmen, in welchem der drei Felder das Problem höchstwahrscheinlich liegt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;1. Schritt: Beginnen Sie die Analyse mit dem Abspielen der Module in mehreren Webbrowsern&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn das E-Learning Modul im Internet Explorer nicht funktioniert, versuchen Sie es in Chrome, Safari oder Firefox zu starten. Versuchen Sie es auch an einem anderen Arbeitsplatz, Gerät oder in einem anderen Netzwerk, zum Beispiel zu Hause, neu hoch zu fahren. Welche Resultate bekommen Sie? Selbst eine andere Version vom selben Browser kann Ihnen andere Resultate liefern (zum Beispiel Internet Explorer 9 oder Internet Explorer 10).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn das Modul in anderen Browsern funktioniert, liegt das Problem wahrscheinlich am Browser. E-Learning Module benutzen oft sogenannte Plug-Ins, kleine Programme die im Browser sitzen. Solche Plug-Ins werden auch außerhalb des E-Learnings verwendet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie zum Beispiel einen Film ansehen wollen und aufgefordert werden, ein Update von Quicktime oder Microsoft Silverlight zu installieren, handelt es sich um ein Plug-In. Wenn bestimmte Plug-Ins fehlen kann es passieren, dass Ihr E-Learning Modul oder bestimmte Teile des Moduls nicht abgespielt werden können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Anbieter Ihres E-Learning Moduls kann normalerweise angeben, welche Plug-Ins Sie benötigen. Sie selbst oder Ihre ICT Abteilung müssen dafür sorgen, dass diese Plug-Ins von dem Browser, den Sie verwenden, unterstützt werden. In großen Unternehmen und Organisationen können Sie diese nicht selbst installieren. Das muss Ihre ICT Abteilung für Sie tun.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;2. Schritt: Spielen Sie das Modul in einem anderen LMS ab&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn das Modul in keinem Browser das gewünschte Resultat bringt, bleiben noch zwei Felder übrig, in denen das Problem sitzen kann. Als nächstes können Sie am besten kontrollieren ob das Problem in Ihrem LMS sitzt. Dazu müssen Sie das E-Learning Modul in einem anderen LMS abspielen. Hierfür gibt es ein sehr brauchbares Online-Tool: &lt;a target="_blank" href="https://cloud.scorm.com/"&gt;SCORM-Cloud&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die SCORM-Cloud ist international anerkannt als “der SCORM-Standard”. Es ist die sauberste E-Learning Umgebung, die sie verwenden können. Mit Modulen die kleiner als 100MB sind, können Sie mit einem gratis Account die Module testen (siehe auch der Screenshot von einem Demo Modul hierunter). Wenn Ihr Modul in der SCORM-Umgebung keinen Error anzeigt, ist mit dem Modul alles in Ordnung. Wahrscheinlich liegt das Problem dann bei Ihrem Anbieter, der an dieser Stelle selbst nach dem Problem suchen muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="SCORM Cloud" src="/images/blog/scorm-cloud-754143c4.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;3. Schritt: Legen Sie Ihrem Anbieter das Problem vor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn die SCORM-Cloud Fehlermeldungen anzeigt, liegt das Problem wahrscheinlich an dem E-Learning Modul selbst. Nun brauchen Sie Hilfe von Ihrem Anbieter. Geben Sie die Fehlermeldungen von SCORM-Cloud an Ihren Anbieter, das hilft Ihrem Anbieter sehr bei der Analyse! Benutzen Sie deshalb zum Testen ihres Moduls immer SCORM. Einige Anbieter arbeiten mit einer Entwicklungsumgebung, die schon in einem LMS sitzt. Auch wenn die Module in dieser spezifischen Umgebung immer funktionieren, erfüllen sie nicht unbedingt den SCORM Standard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Analyse ist natürlich nicht vollständig und ausschöpfend. Wenn es wirklich ein großes Problem mit dem Modul gibt, muss sich ein Fachmann hiermit auseinandersetzen. Wenn Sie allerdings die oben erläuterten drei Schritte durchgehen, werden Art und Ort des Problems schnell deutlich. Dadurch bekommen Sie außerdem selbst eine bessere Übersicht. Unsere Infografik hierunter hilft Ihnen dabei!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie umgehen unnötige Mißverständnisse und kommen in einigen Fällen sogar selbst zu einer Lösung!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spricht Sie dieses Thema an? Schreiben Sie uns unter &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#100;&amp;#101;&amp;#117;&amp;#116;&amp;#115;&amp;#099;&amp;#104;&amp;#108;&amp;#097;&amp;#110;&amp;#100;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;Deutschland@defacto.nl&lt;/a&gt; oder rufen Sie uns an unter 040 306988472.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Plan zum loesen eines Problems mit E-Learning Modulen.png" src="/images/blog/plan-zum-loesen-eines-problems-mit-e-learning-modulen-98474db9.png" /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>E-Learning-Freiheit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/e-learning-freiheit/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/e-learning-freiheit/</id>
    <published>2016-07-15T14:05:00+02:00</published>
    <updated>2016-09-14T12:18:10+02:00</updated>
    <author>
      <name>Martina de Vos</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Wir von Defacto stehen für eine offene Lernplattform, damit Sie als Kunde die völlige Freiheit haben in der Wahl Ihrer E-Learning Module. Aber was bedeutet diese Aussage wirklich.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine offene Plattform ist, wenn man darüber nachdenkt ein ganz unglücklicher Begriff. Die Plattform ist selbstverständlich alles andere als offen. Ihre Datensicherheit ist für uns extrem wichtig. Wenn man mit Daten von unterschiedlichen Menschen interagiert, kann man nicht offen sein. Wir sind durch verschiedene Sicherheitszertifikate, u.a.  ISO und NEN zertifiziert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Sicherheitszertifikate werden jährlich auf den neuesten Stand gebracht und bilden die Grundlage für die Sicherheit Ihrer Daten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine offene E-Learning Plattform bedeutet, dass, alle E-Learning-Module, die in der richtigen Computersprache geschrieben sind, unserer Plattform hinzugefügt werden können. Das Integrieren in das System ist natürlich auch nicht offen. Eine besondere Rolle ein Mitarbeiter von Ihnen oder von uns, wird innerhalb des Systems autorisiert, diesen Vorgang sicher auszuführen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die aktuelle Sprache für E-Learning-Module ist SCORM 2004. Es kann Videos, Weblinks, Bilder, Animationen, Quizzes oder was auch immer Sie wollen enthalten. Das gibt Ihnen als Kunde viel Freiheit. Sie können von jedem Verlag, Content Haus oder Agentur Module kaufen, oder Sie selber erstellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derzeit haben wir von verschiedenen Häusern Module in unserem Ausbildungskatalog. Dadurch können Sie unabhängig die Wahl treffen, wer Ihr Lieblingslieferant ist. Wir freuen uns über Ihre freie Wahl und möchten Ihnen eine neutrale Plattform anbieten.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Spricht Sie dieses Thema an? Schreiben Sie uns unter &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#068;&amp;#101;&amp;#117;&amp;#116;&amp;#115;&amp;#099;&amp;#104;&amp;#108;&amp;#097;&amp;#110;&amp;#100;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;&amp;#068;&amp;#101;&amp;#117;&amp;#116;&amp;#115;&amp;#099;&amp;#104;&amp;#108;&amp;#097;&amp;#110;&amp;#100;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;&lt;/a&gt; oder rufen Sie uns an unter 040-306988472&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hauptstadt Kongress Berlin 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/Hauptstadt-Kongress-Berlin-2016/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/Hauptstadt-Kongress-Berlin-2016/</id>
    <published>2016-06-23T11:58:00+02:00</published>
    <updated>2016-09-14T12:18:10+02:00</updated>
    <author>
      <name>Martina de Vos</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sie sind wieder vorbei. Drei Tage Hauptstadt-Kongress in Berlin. Drei Tage mit vielen Eindrücken auf der Hauptmesse des Gesundheitswesens. Der Kongress hat schon zum 19. Mal stattgefunden und wir waren zum ersten Mal mit dabei und fanden es schön dort zu sein. Es gab mehr als 8.000 Besucher. Das Hauptthema dieses Jahr: Innovation.&lt;br /&gt;
Mit 25 Jahren Erfahrung in dem Markt können wir unseren Teil zu diesem Thema beitragen. Unsere Lösungen rund um das Lernen sind innovativ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das große Thema für Krankenhäuser dieses Jahr: E-Learning. Wir möchten unsere Erfahrungen gerne teilen. Schließlich haben wir genügend Erfahrung, weil wir mindestens 10 Krankenhäuser in diesem Prozess begleitet und überwacht haben. Unsere Fortbildungsberater helfen Ihnen bei diesem Prozess und unsere E-Learning Experten helfen Ihnen beim Erstellen von Ihrem eigenen E-Learning-Material. Möchten Sie mehr über unsere Prozesse wissen, erkundigen Sie sich ruhig bei unseren Kunden, wir bringen Sie gerne mit ihnen in Kontakt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die interessanten Gespräche sind wir die langen Tage, die wunden Füße und Rückenschmerzen vergessen. Wir haben das Leuchten der Gesichter bei dem Gespräch der gemeinsamen Nutzung von unserem Produkt gesehen, sahen aber auch Stirnrunzeln wenn nicht alle Probleme gelöst wurden, die Möglichkeiten kurz oder lang diskutiert und ausgiebig gesprochen über Innovation und E-Learning. Es hat uns Spaß gemacht und wir haben gerne unsere Gedanken mit Ihnen geteilt. Wir sind sicher im nächsten Jahr wieder mit dabei. Sie auch?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Hauptstadt Kongress Berlin 2016" src="/images/blog/de/01-066b7702.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Hauptstadt Kongress Berlin 2016" src="/images/blog/de/03-97fcb0fb.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Hauptstadt Kongress Berlin 2016" src="/images/blog/de/04-b3d1836d.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Hauptstadt Kongress Berlin 2016" src="/images/blog/de/05-5dd00bda.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Die vielen kleinen Unterschiede zwischen Deutschland und den Niederlanden</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/kleinen-unterschiede-zwischen-deutschland-niederlanden/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/kleinen-unterschiede-zwischen-deutschland-niederlanden/</id>
    <published>2015-07-13T11:58:00+02:00</published>
    <updated>2016-09-14T12:18:10+02:00</updated>
    <author>
      <name>Cathrin Hörmann</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;In den letzten Monaten haben wir enthusiastisch mit einem CAPP-Projekt im Evangelischen Krankenhaus Oldenburg begonnen. Sofort zeigten sich witzige Unterschiede zwischen Deutschland und den Niederlanden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Geburtsname zum Beispiel hat unterschiedliche Bedeutungen. In den Niederlanden bleibt der Geburtsname sehr wichtig, denn eigentlich werden Zertifikate immer auf den Geburtsnamen ausgestellt und nicht auf den Nachnamen des Partners, den man ggfs. angenommen hat. Daher kann man in CAPP neben seinem eigenen Nachnamen (Geburtsnamen) auch ggfs. noch den Nachnamen des Partners festlegen und angeben, mit welchem Namen oder mit welcher Kombination aus den beiden Namen er/sie angesprochen werden möchte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei der Anrede haben sich weitere Unterschiede gezeigt. In den Niederlanden wird man bei Briefen in der Adressatenzeile hauptsächlich mit dem ersten Buchstaben des Vornamens bzw. der Vornamen und dem Nachnamen angeschrieben: "M.J. Mustermann". In E-Mails hingegen wird man oft nur mit dem Vornamen angesprochen: "Beste Piet". In Deutschland jedoch werden Initialen des Vornamens eher nicht genutzt. Und auch die gängige Anrede bei Briefen oder E-Mails ist eher förmlich mit "Sehr geehrter Herr Dr. Mustermann". Daher haben wir für unsere deutschsprachige Version eine Anrede eingebaut, die auch den Titel der Person angibt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weiterhin gibt es auch Unterschiede bei der Arbeitsweise der Implementierung. In Oldenburg begonnen wir direkt morgens um 08.00 / 09.00 Uhr. In den Niederlanden starten wir meist erst gegen 10.00 Uhr und beginnen den Tag dort auch meist mit einem "Kopje Koffie" und ein wenig Smalltalk. In Deutschland nimmt man sich eher während eines ausgebreiteten warmen Mittagessen die Zeit für ein Gespräch, während man in den Niederlanden eher schnell eine Scheibe Brot mit Käse und ein Glas Milch zu sich nimmt. Erst abends, nachdem ein Niederländer von der Arbeit nach Hause kommt, wird warm gegessen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trotz all der Unterschiede in den beiden Kulturen und Arbeitsweisen gibt es auch wichtige Ähnlichkeiten. Wie zum Beispiel die Auflage, dass Mitarbeiter qualifiziert sind. In Deutschland möchte man den Mitarbeitern mehr Verantwortung übergeben. Dies zeigt sich durch das eigenständige Einschreiben der Mitarbeiter in Kurse und die Einsicht in ihre Kompetenzen und Kenntnisse durch den Qualitätspass.  Hier muss ein Mittelweg gefunden werden zwischen der Eigenverantwortung des Mitarbeiters und der Verpflichtungen der Organisation. Mit ein paar kleinen Anpassungen in CAPP funktioniert dies sowohl in den Niederlanden als auch in Deutschland.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nur ein zufriedener Kunde ist ein guter Kunde</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/nur-zufriedener-kunde-ein-guter-kunde/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/nur-zufriedener-kunde-ein-guter-kunde/</id>
    <published>2015-07-03T11:58:00+02:00</published>
    <updated>2016-09-14T12:18:10+02:00</updated>
    <author>
      <name>Joep Lenglet</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ein geflügelter Satz, den ich direkt an einem meiner ersten Arbeitstage bei Defacto von Tim, unserem Senior Sales, hörte. Er hat absolut Recht. Wir bewegen uns in einem Markt wo nur das Liefern einer Software nicht ausreicht. Das Installieren von einem LMS und dafür sorgen, dass ein LMS auch effektiv in einer Organisation genutzt wird, sind zwei völlig unterschiedliche Dinge. Darum versuchen wir bei Defacto nicht nur Kunden zu haben, sondern mit diesen Kunden im engen Kontakt zu stehen und kontinuierlich zusammenzuarbeiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Musterbeispiel: Anfang diesen Jahres haben wir mit einem großen Implementierungsprojekt &lt;a href="/capp-lms"&gt;unseres LMS&lt;/a&gt; bei der Sint Fransiscus Vlietland Groep (SFVG) in Rotterdam begonnen. Wir haben während dieses Projektes nicht nur unser eigenes LMS implementiert, sondern gleichzeitig auch den Schulungsverlauf aus dem vorherigen LMS von SFVG erfolgreich übertragen können. Letztendlich hat dies zu einem nahtlosen Übergang geführt, wodurch nun alle Mitarbeiter von SFVG auf ihren bereits bestehenden Schulungsverlauf aufbauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Projekt ist eines unser erfolgreichsten Projekte, die wir durchgeführt haben. Nicht nur durch das starke Projektteam seitens SFVG, sondern auch aufgrund des engen Kontaktes und der guten Zusammenarbeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man einen Kunden richtig kennen lernt und eine persönliche Beziehung kreiert, sorgt dies für viel mehr Informationen für beide Parteien. Es ist einfacher jemandem geschäftliche Angelegenheiten anzuvertrauen, wenn man dieser Person auch tatsächlich vertraut. Desto vollständiger das Bild, desto besser kann bei möglichen Problemsituationen eine Lösung gefunden werden. Oft entstehen diese Problemsituationen überhaupt nicht, auch dadurch, dass ein Kunde uns schneller vorwarnt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine enge Zusammenarbeit erhöht ebenfalls die Leistungsbereitschaft. Wenn sich bei einem meiner Kunden ein Problem auftut, so ist dies auch direkt mein Problem. Ich merke bei mir selbst, dass ich durch diese Vorgehensweise auch schneller und härter für meine Kunden arbeite. Wenn bei Defacto intern diskutiert wird, stehe ich auf der Seite des Kunden, und das darf auch so sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Links und rechts sieht man große Softwareprojekte scheitern, viel Geld geht verloren und das einzige was übrig bleibt, sind 5 Minuten in den Tagesthemen. Ich kann mir nicht vorstellen, dass uns so etwas zustoßen wird, nicht solange wir eng zusammen arbeiten…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für uns ist diese Vorgehensweise in jedem Fall sehr erfolgreich und sorgt für das Pünktchen auch dem "i". Letzte Woche hat SFVG ein kaltes Buffet zu Defacto liefern lassen, da Sie die Implementierung vom LMS als so angenehm erfahren haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es sind die kleinen Dinge im Leben…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Party" src="/images/blog/de/party-01-0dc04305.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Party" src="/images/blog/de/party-02-9568e3fa.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
