<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Defacto Blog</title>
  <id>http://www.defacto.nl/blog</id>
  <link href="http://www.defacto.nl/blog"/>
  <link href="http://www.defacto.nl/blog/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2016-12-05T06:00:00+01:00</updated>
  <entry>
    <title>Warum unsere Geschichte so wichtig ist</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/warum-unsere-geschichte-so-wichtig-ist/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/warum-unsere-geschichte-so-wichtig-ist/</id>
    <published>2016-12-05T06:00:00+01:00</published>
    <updated>2016-12-05T15:48:41+01:00</updated>
    <author>
      <name>Martina de Vos</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie genau die eigene Geschichte für uns wichtig ist und welche Details uns besonders bereichert und weitergebracht haben, entscheidet man natürlich persönlich für sich. Wo sich der Eine vor Neugier über ein Ereignis kaum halten kann, will ein Anderer lieber so viel Abstand wie möglich halten. Wenn es allerdings um die Aus- und Weiterbildungsgeschichte im Gesundheitswesen geht, so hat sie doch überall einen hohen Stellenwert.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Es kommt auf die Perspektive an&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Als Fachkraft will man wissen &lt;strong&gt;was&lt;/strong&gt; man gelernt hat, auf welche &lt;strong&gt;Art und Weise&lt;/strong&gt; man etwas gelernt hat, an welchen Stellen man wichtige &lt;strong&gt;Meilensteine&lt;/strong&gt; verbuchen konnte und mit welchen &lt;strong&gt;Resultaten&lt;/strong&gt; man abgeschnitten hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Krankenhaus oder Akademie interessiert es wiederrum, &lt;strong&gt;wie viele&lt;/strong&gt; Menschen man in &lt;strong&gt;welchen Fachgebieten&lt;/strong&gt; sowie Fähig- und Fertigkeiten aus- und weiterbildet. Es ist wichtig zu wissen, welche Kurse und Seminare &lt;strong&gt;effektiv&lt;/strong&gt; waren und welche nochmal überarbeitet werden sollten. Natürlich bleibt auch die Frage nicht aus, welche &lt;strong&gt;Budgets&lt;/strong&gt; für welche Kurse verwendet wurden und was am Ende insgesamt in die Entwicklung der Mitarbeiter geflossen ist.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Geschichte und Lernmanagementsystem&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jede Einrichtung braucht historische Informationen, die für eine erfolgreiche Zukunft relevant sind. Was ist der Stand unseres heutigen Fort- und Weiterbildungsangebots, wie viele Mitarbeiter haben dieses Jahr wie viele Kurse beendet. Dies spielt zudem eine sehr wichtige Rolle bei der Beantwortung von Qualitäts- und Auditfragen. Im Grunde tritt eine zentrale Frage immer wieder in den Fokus, für deren Beantwortung die Geschichte jedes Einzelnen ein unumgänglicher Teil ist: &lt;strong&gt;wie viele unserer Mitarbeiter sind für die durchzuführenden Tätigkeiten befähigt, befugt und berechtigt?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man länger überlegt, merkt man, dass dies nur ein Bruchteil der Fragen sind, die einem bei dem Thema Lernmanagementsystem (LMS) einfallen. Ein solches LMS ermöglicht einer Organisation eine Übersicht der Qualifizierungen und Kompetenzen aller Mitarbeiter auf &lt;strong&gt;einer&lt;/strong&gt; gebündelten Plattform - jede Stunde am Tag und jeden Tag in der Woche. Sie erhalten also ein Werkzeug, mit dem Sie zum Beispiel Audits leichter bestehen. Ein Werkzeug, mit dem es für Sie unglaublich schnell geht, für einen Spezialauftrag die richtige Person zu finden oder aber die Verfolgung Ihrer eigenen Entwicklung leicht integrierbar ist.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Integration der Geschichte in ein neues LMS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Erfahrung lehrt, dass bei der Anschaffung eines neuen Lernmanagementsystems viele Fragen bezüglich des vorigen Aus- und Weiterbildungsverfahrens aufkommen. Eine Kernfrage ist natürlich die folgende: &lt;strong&gt;Ist es möglich, die Geschichte der Mitarbeiter in Form von Zertifikaten oder anderen Belegen in ein neues System zu integrieren?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Antwort darauf lautet ganz klar &lt;strong&gt;ja!&lt;/strong&gt; Hierfür bieten wir Ihnen mit unserem LMS CAPP verschiedene Möglichkeiten. Da die Geschichte Ihrer Mitarbeiter ein so wertvolles Gut Ihres Unternehmens ist, sollte sie auch einen sicheren Platz bekommen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lassen Sie uns gemeinsam über Ihre Fragen nachdenken und eine für Sie passende Lösung finden!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Schon wieder ein neues System?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/schon-wieder-ein-neues-system/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/schon-wieder-ein-neues-system/</id>
    <published>2016-11-03T07:00:00+01:00</published>
    <updated>2016-12-05T15:48:41+01:00</updated>
    <author>
      <name>Anne  Neumann-Holbeck</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Wir sind uns bewusst über die Tatsache, dass die Einführung eines &lt;a href="/capp-bilden"&gt;Lernmanagentsystems (LMS)&lt;/a&gt; viele Veränderungen in einer Organisation mit sich bringt. Ein solches System hat an sich schon einiges an Gewicht, aber dann kommt auch noch ein neues „Computersystem“ dazu.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oft kommt die Frage auf, ob eine solche Umstellung nicht auf Kosten des Patienten gehen würde. „Wir haben schon so viele Systeme!“ und „Wieso muss ich alles registrieren, ich weiß doch auch so, dass ich es kann.“ Während der Implementierungsphase unseres CAPP LMS berücksichtigen wir all diese Fragen. Sowohl vor, während als auch nach der Implementierungsphase.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Die richtige Implementierung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Software allein reicht nicht, denn ohne die richtige Implementierung funktioniert ein solches System nicht. Defacto verwendet ein System namens Technology Acceptance Model (TAMII), um Mitarbeiter mit einem neuen System vertraut zu machen. Die Anwendung haben wir übersetzt und an die kontinuierliche Entwicklung unseres CAPP-systems angepasst. Das TAMII-Model ist sehr gut dafür geeignet, eine gute Analyse zu machen. Wir haben genau erklärt, wie Defacto Sie sowohl in der Implementierungsphase als auch in der Akzeptanzphase unterstützt. In der Infografik hierunter finden Sie eine vereinfachte Wiedergabe mit einigen Beispielen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Implementierung neues System" src="/images/blog/de/implementierung-neues-system-2fafceeb.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Unterstützung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Auch nach der Implementierungsphase unterstützen wir Sie bei Themen wie Sicherheit, Anwendung und Gebrauch unseres LMS. Im Maxima Medisch Centrum in den Niederlanden haben wir zum Beispiel viele Erfahrungen in unterschiedlichen Bereichen sammeln können. Dazu gehören Key-user Trainings, Prozessoptimierung, Managementpräsentationen und die Unterstützung des Servicedesks. Konkrete Beispiele hierfür sind digitale Anleitungen mit unterstützenden Screenshots. Uns ist auch die Art der Kommunikation nach der aktiven Unterstützungsphase sehr wichtig. Zusätzlich haben wir dem Servicedesk dabei geholfen, FAQs aufzustellen, in denen Mitarbeiter auf viel gestellte Fragen antworten.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Erfahrung, Beratung und aktive Teilhabe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Defacto implementiert schon seit vielen Jahren Software die Lernen, Entwickeln und Qualitätsmanagement in Organisationen unterstützt. Wir werden regelmäßig in Beratungsgesprächen nach unseren Erfahrungen gefragt und gebeten, aktiv an der Entwicklung mitzuarbeiten. Manchmal sogar schon vor der Entscheidung des Kunden, ein LMS anzuschaffen, zum Beispiel mit einer Analyse des internen Stimmungsbildes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spricht Sie dieses Thema an oder haben Sie schon interessante Erfahrungen mit Implementierungen von Softwaresystemen gemacht? &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#105;&amp;#110;&amp;#102;&amp;#111;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#108;&amp;#101;&amp;#097;&amp;#114;&amp;#110;&amp;#105;&amp;#110;&amp;#103;&amp;#046;&amp;#100;&amp;#101;"&gt;Schreiben Sie uns&lt;/a&gt; oder rufen Sie uns an unter 040-306988472.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Qualität sichern durch Bildungsmanagement</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/qualitat-sichern-durch-bildungsmanagement/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/qualitat-sichern-durch-bildungsmanagement/</id>
    <published>2016-10-25T08:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-12-05T15:48:41+01:00</updated>
    <author>
      <name>Isabela  Wojtowicz</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Unser Workshop mit dem 6K-Verbund in Neumünster war ein voller Erfolg!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter dem Motto &lt;strong&gt;"Qualität sichern durch Bildungsmanagement"&lt;/strong&gt; haben wir am 5.Oktober 2016 zusammen mit dem &lt;a target="_blank" href="http://www.friedrich-ebert-krankenhaus.de/"&gt;Friedrich-Ebert-Krankenhaus (FEK)&lt;/a&gt; einen interessanten Workshop gegeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Experten aus den Bereichen Fort- und Weiterbildung, Qualitätsmanagement und Personalentwicklung sind zusammen gekommen, um über die Digitalisierung und den Einsatz von Software im Bildungsmanagement zu diskutieren. Nach einer kleinen Vorstellungsrunde und einer kurzen Präsentation unserer Lösungen, folgten Vorträge unserer Kunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anne Monier und Christof Thielecke vom FEK berichteten von ihren Erfahrungen über die Projektentstehung bis hin zur Nutzung von &lt;a href="/capp-lms/"&gt;CAPP Bilden&lt;/a&gt;. Sie erzählten von ihrem 'alten System' mit unzähligen Emails, Excel-Sheets und Papieren, dass sie absolut keinen Überblick hatten und von der fehlenden Transparenz im Haus. Es kam der Wunsch nach einem einfacheren System auf und darauffolgend auch die Entscheidung des Direktorium: Es muss ein System für die Fort- und Weiterbildung eingeführt werden. Nach einer gründlichen Suche und Abwägung entschieden sie sich für CAPP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit CAPP konnten sie das bestehende Chaos beseitigen und dazu viel Zeit und Mühe im Bildungsmanagement sparen. Die Software bietet ein übersichtliches Berichtwesen, mit dem bisher versteckte Qualitäten zum Vorschein kommen konnten. Natürlich haben alle Beteiligten viel Arbeit und Zeit investiert, um das System richtig einzurichten, mit dem Endresultat sind sie allerdings sehr zufrieden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschließend erzählte Cas Paauwe vom &lt;a target="_blank" href="https://www.gelreziekenhuizen.nl/Gelreziekenhuizen"&gt;Gelre Krankenhaus&lt;/a&gt; in Apeldoorn (NL), wie dort unsere Lösungen, vor allem der &lt;a href="/qualitatspass/"&gt;Qualitätspass&lt;/a&gt;, als ein umfassendes Lernsystem (nl. Gelre Leerplein) eingesetzt werden. Der Qualitätspass wird als zentraler Aufgabenkatalog für Mitarbeiter genutzt. Alle erforderlichen Unterweisungen, Schulungen, aber auch Fertigkeiten wie die Delegation ärztlicher Tätigkeiten werden hier aufgezeigt und digital registriert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insgesamt war es ein entspannter und lernreicher Mittag. Das größte Kompliment für Defacto war die Antwort auf die Frage, was unsere Kunden an der Software nicht so gut finden: nach längerer Überlegung konnten sie nichts nennen. Außer vielleicht, dass es etwas dauert bis man das System kennt, aber das hatte auch damit zu tun das CAPP viel kann!&lt;/p&gt;

&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/UTq90cLCMxQ" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mit CAPP an Talentmanagement im Gesundheitswesen arbeiten</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/capp-talentmanagement-im-gesundheitswesen/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/capp-talentmanagement-im-gesundheitswesen/</id>
    <published>2016-10-04T09:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-12-05T15:48:41+01:00</updated>
    <author>
      <name>Marian  Joustra</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mitarbeiter zum Lernen motivieren und ihr Talent besser managen? Das ist möglich! Fragen Sie sich wie? Genau das erklären wir in diesem Blog.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Warum ist das Managen von Talent so wichtig?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gesundheitseinrichtungen wie Krankenhäuser, die erfolgreich das bereits anwesende Talent entwickeln, können sich im Durchschnitt mehr auf die Motivation ihrer Mitarbeiter verlassen. Denn persönliche Entwicklung wird sehr geschätzt. Außerdem führt qualitatives Personal zu besseren Unternehmensergebnissen und wirkt zudem positiv auf den Fachkräftemangel in Deutschland ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Talentmanagement kann durch bestimmte Programme unterstützt werden, vorausgesetzt, diese finden den richtigen Einsatz. Solche Programme liefern verblüffende Ergebnisse, vor allem in Betrieben mit verschiedenen und spezialisierten Fachabteilungen. Defacto hat so ein System entwickelt. Es nennt sich CAPP &lt;a href="/capp-lms/"&gt;Lernmanagementsystem (LMS)&lt;/a&gt; und umfasst zudem den sogenannten Qualitätspass. Dieser gibt ihnen Einsicht in bereits bestehende Talente von jedem Mitarbeiter und ermöglicht das gemeinsame Erarbeiten von Entwicklungschancen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;„Was brauche ich, um mich weiter zu entwickeln?“&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Viele Mitarbeiter haben großes Interesse daran, sich weiter zu entwickeln. Aber wie reguliert man diesen Prozess effektiv und wie begleitet man seine Talente am besten? Ein erster wichtiger Schritt für mehr Mobilität ist es, die Voraussetzungen der einzelnen Profile im &lt;a href="/qualitatspass/"&gt;Qualitätspass&lt;/a&gt; einzusehen. So kann man für jeden Mitarbeiter bestimmen, was die nächsten Entwicklungsschritte sind. Als Ergänzung hat Defacto deshalb den flexiblen Qualitätspass entwickelt. Auf Basis der Talente des Mitarbeiters werden gemeinsam mit dem Manager oder Personalleiter Ziele abgesprochen, mit denen der flexible Qualitätspass gefüllt wird.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Strategische HR-Planung mit CAPP&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Einen weiteren Teil von CAPP nennen wir CAPP Entwickeln. In ihm werden Jahresgespräche dokumentiert, die zusätzlich durch unser &lt;a href="/360-feedback/"&gt;360° Feedbacktool&lt;/a&gt; ergänzt werden. Fürs Talentmanagement gibt es aber noch mehr! Kompetenzmanagement sowie Coaching Gespräche können festgelegt werden, um Talententwicklung zu unterstützen. Das System ist einfach und anschaulich zu bedienen und erlaubt es daher allen Mitarbeitern, selbständig Regie über ihre Lernaktivitäten und persönliche Entwicklung zu führen (sie können zum Beispiel ihren persönlichen Entwicklungsplan ausfüllen). Auf diese Weise bleibt die HR-Planung Ihrer Mitarbeiter flexibel, ein wertvoller Vorteil in unserer modernen und sich schnell wandelnden Welt. Vor allem stellt es aber auch ein wichtiger Vorteil, bezogen auf die immer stärker werdende Konkurrenz im Gesundheitswesen dar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stärken Sie also Ihr Haus indem Sie die fachspezifischen Kompetenzen ausbauen und gleichzeitig die Motivation Ihrer Mitarbeiter erhöhen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spricht Sie dieses Thema an oder haben Sie schon interessante Erfahrungen gemacht? &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#105;&amp;#110;&amp;#102;&amp;#111;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#108;&amp;#101;&amp;#097;&amp;#114;&amp;#110;&amp;#105;&amp;#110;&amp;#103;&amp;#046;&amp;#100;&amp;#101;"&gt;Schreiben Sie uns&lt;/a&gt; oder rufen Sie uns an unter 040-306988472.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>SIE haben den Qualitätspass verbessert</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/SIE-haben-den-qualitatspass-verbessert/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/SIE-haben-den-qualitatspass-verbessert/</id>
    <published>2016-09-15T11:58:00+02:00</published>
    <updated>2016-12-05T15:48:41+01:00</updated>
    <author>
      <name>Gerwin  Veenstra</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Im Jahr 2012 hat &lt;a href="../../"&gt;Defacto&lt;/a&gt; als erstes (niederländisches) Softwareunternehmen mit dem &lt;a href="/qualitatspass/"&gt;digitalen Qualitätspass&lt;/a&gt; begonnen. Bis 2015 haben wir den Qualitätspass stets in kleinen Schritten durch Anregungen unserer Kunden verbessert. Im Jahr 2015 haben wir mit einer Gruppe von Kunden, von denen wir besonders viel Input bekommen haben, angefangen, Funktionalitätsverbesserungen zu entwickeln um dichter am Puls unserer Kunden zu sein.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Qualifizierung wandert zu den Abteilungen und Teams&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir sehen, dass die Kontrolle der Qualifikationen bei unseren Kunden immer mehr bei den Abteilungen und Teams liegt. Obwohl die Verantwortung dort schon seit langem liegt, fehlen die Instrumente/Tools, die dies unterstützen. Darauf haben wir den Fokus bei den aktuellen Verbesserungen gelegt. Manager können nun ihr eigenes Abteilungsprofil erstellen und ihre Mitarbeiter daran koppeln. Dies war früher eine zentrale Aufgabe der Organisation. Zusätzlich können sie ihre Mitarbeiter von Anforderungen freistellen oder angeben, dass diese nicht zutreffen. Im Ergebnis führen nun die Abteilungen und Teams besser Regie über ihre Qualifikationen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Den Qualitätspass mit Kollegen teilen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Eine weitere neue Funktionalität ist das Teilen des Qualitätspasses mit den Kollegen. Der Mitarbeiter selbst hat die Kontrolle über das Teilen des Qualitätspasses. Er kann wählen mit wem er seinen Qualitätspass teilen möchte und kann dies auch widerrufen. Im System kann auch direkt angegeben werden, ob dieser Mitarbeiter sein Teamleiter ist und daher mehr Rechte bekommt als ein Kollege.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Intuitiver&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der Qualitätspass ist natürlich auch intuitiver geworden. Dadurch sieht der Nutzer wesentlich deutlicher Lernpfade, kann Fertigkeiten hinzufügen und Kursanmeldungen vornehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemeinsam mit unseren Kunden suchen wir nach Verbesserungsmöglichkeiten, sodass der Qualitätspass so optimal wie möglich eingesetzt wird!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;"Es ist schön, dass der neue Qualitätspass so flexibel geworden ist, sodass ich als Manager spezifische Anpassungen in meiner neurologischen Station durchführen kann."&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;em&gt;(Manager einer neurologischen Station im Krankenhaus)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Spricht Sie dieses Thema an? &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#105;&amp;#110;&amp;#102;&amp;#111;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#108;&amp;#101;&amp;#097;&amp;#114;&amp;#110;&amp;#105;&amp;#110;&amp;#103;&amp;#046;&amp;#100;&amp;#101;"&gt;Schreiben Sie uns&lt;/a&gt; oder rufen Sie uns an unter 040 - 306988472.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Drei Gründe warum interkollegiales Testen mehr Aufmerksamkeit bekommen sollte</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/drei-grunde-warum-interkollegiales-testen-aufmerksamkeit-bekommen-sollte/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/drei-grunde-warum-interkollegiales-testen-aufmerksamkeit-bekommen-sollte/</id>
    <published>2016-08-03T08:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-12-05T15:48:41+01:00</updated>
    <author>
      <name>Joep  Lenglet</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Fachliteratur boomt: Lernen nach dem '70-20-10-Prinzip', zurück zum direkten ’Lernen am Arbeitsplatz’, mehr Eigenverantwortung, soziales Lernen stimulieren und vieles mehr.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Grunde ist die Botschaft simpel: Menschen lernen am meisten, wenn sie voneinander lernen. Wenn ich an meine persönliche Situation denke, kann ich dem nur zustimmen. Deshalb freut es mich natürlich umso mehr, dass immer mehr meiner Kunden die Methode des arbeitsplatzorientierten Lernens in ihrem Betrieb anwenden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn es um das Testen oder feststellen des Wissensniveaus eines Mitarbeiters geht, werden in den meisten Fällen noch klassische Testmethoden angewandt. Das kann zum Beispiel ein E-Test sein. Schade! Lernen am Arbeitsplatz ist vor allem so wertvoll, weil man von echten Erfahrungen lernt. Man lernt mit Situationen aus der Praxis um zu gehen und übt nicht nur an theoretischen Scenarios. Dadurch erfährt man auch, wie stressig manche Situationen in Wirklichkeit sein können und muss - für die Realität relevante - Leistungen erbringen. Ist das nicht genau das, was wir uns von unseren Mitarbeitern wünschen und Ihnen deutlich machen wollen? Aufzeigen, dass sie mit diesen Situationen und Risiken umgehen können?&lt;br /&gt;
Genau das kann ein E-Test allerdings gar nicht so genau ermitteln. Die einzige Art und Weise, Fertigkeiten wirklich zu testen, ist meiner Meinung nach direkt am Arbeitsplatz von Kollegen untereinander. Obwohl die meisten Krankenhäuser, die ich als Berater besuche, mir zustimmen, trauen sie sich bis jetzt noch nicht, diese Methode bei sich in die Praxis umzusetzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hier kommen 3 Gründe, die ganz klar dafür sprechen, die interkollegiale Methode anzuwenden:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;1. Interkollegiales Testen ist weniger anfällig für Betrug als ein E-Test&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Interkollegiales Testen ist weniger anfällig für Betrug, oft wird allerdings das Gegenteil behauptet. Gesundheitseinrichtungen haben Angst, dass durch das interkollegiale Testen zu viel Spielraum ist für „Freundschaftspolitik“ und die Kollegen sich gegenseitig bestimmte Fertigkeiten zuschreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keine Frage, dieses Phänomen ist in jedem Fall nicht zu unterschätzen. Lassen Sie uns aber auch über das Positive nachdenken. Nehmen wir an, diese Art des interkollegialen Testens würde in einem realistischen und angemessenen Rahmen stattfinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Gesundheitswesen bedeutet das, die Behandlung an einem echten Patienten. Weder der testende noch der getestete Krankenpfleger wollen dem Patienten während der Behandlung – und natürlich auch sonst nie – Schaden zufügen. Dadurch wird die soziale Kontrolle größer. Ich kann ihnen versichern, der Testende würde eingreifen, bevor etwas schief geht. So wird eine sichere und zugleich sehr lehrreiche Testumgebung geschaffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In vielen Gesprächen, die ich mit Pflegepersonal geführt habe, ist immer wieder rausgekommen, dass jeder von ihnen in jeden Fall Risiken für die Patienten vermeiden will. Das folgende Video zeigt, welche Konsequenzen ein solcher Fehler haben kann:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/4meKUgypYmc?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;cc_lang_pref=de&amp;amp;cc_load_policy=1" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Jeder Pfleger hat das im Hinterkopf und natürlich möchte niemand für eine solche Situation mitverantwortlich sein. Indem man Pfleger darauf anspricht und sie verantwortlich macht, wird ein solcher Test umso ernster genommen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;2. Interkollegiales Testen ist zielgerichteter als ein E-Test&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mit einem interkollegialen Test am Arbeitsplatz testet man, ob jemand die alltäglichen Aufgaben auch wirklich meistert. Mit einem E-Test hingegen überprüft man, ob jemand dies theoretisch kann. Zwischen beiden Testarten gibt es einen sehr großen Unterschied. Wenn ich die Wahl habe zwischen einem Pfleger, der seine Fertigkeiten praktisch unter Beweis gestellt hat und einem Anderen, der die Bestnote in einem Test hatte, dann entscheide ich mich für den Ersten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus bestehen die meisten E-Tests aus Multiple Choice Fragen, was wiederrum bedeutet, dass ein Teil der Antworten Zufall sein kann. Man könnte einen Test also theoretisch mit Glück bestehen und nicht weil man den Stoff beherrscht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ist das dann wirklich noch eine wertvolle Messung? Ich habe vor einiger Zeit für einen Kunden einen Test getestet. Es ging um kardiovaskuläre Unfälle und wurde von einem der großen E-Learning Anbieter im Gesundheitswesen zusammengestellt. Ein Großteil der Leser diesen Blogs – vielleicht auch Sie - haben wahrscheinlich heimlich gegoogelt was kardiovaskuläre Unfälle überhaupt sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, bevor ich den Test selbst gemacht habe, musste ich es auch nachschauen. Damit konnte ich den Test bestehen, 72% richtig. Und das nicht weil ich medizinisch so bewandert bin, sondern weil ich zum einen die Fragen gut gelesen habe und zum anderen mit Hilfe des Ausschlussprinzips. Die Chance, die richtigen Antworten zu schätzen war also so groß, dass ich den Test ohne voriges Wissen bestehen konnte. Natürlich läuft das nicht mit jeden Test so. Trotzdem scheint es mir mehr als deutlich, dass es sehr schwierig ist, einen guten Multiple Choice Test, bei dem Mitarbeiter wirklich getestet werden, zusammen zu stellen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;3. Interkollegiales Testen ist praktischer und finanziell attraktiver als ein E-Test&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht ist dies ein weniger inhaltliches Argument, aber lassen Sie uns auch einen praktischen Punkt näher untersuchen. In dem Bild hierunter sehen Sie einen Ausschnitt aus dem Profil eines Pflegers aus unser niederländischen CAPP Qualitätspass Umgebung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Qualitatspass" src="/images/blog/de/qualitatspass-db3f1b47.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie Sie in dem Profil sehen, gibt es noch einige Qualifizierungen, die der Pfleger erbringen muss. Wenn wir uns vorstellen, dass jede dieser Kategorien einen ungefähr halbstündigen Test benötigt (von der Vergütung der Zeit ganz zu schweigen), dann ist der Mitarbeiter hiermit länger beschäftigt als mit seiner eigentlichen Arbeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stellen Sie sich deshalb vor, wie viel kleiner der Aufwand wäre, wenn genau diese Tests in den Berufsalltag integriert werden könnten. Ich habe gemerkt, dass auch die Mitarbeiter einer solchen Testmethode gegenüber positiv eingestellt sind. Jeder versteht, dass man in regelmäßigen Abständen zeigen muss, dass man seine Arbeitsabläufe beherrscht, vor allem wenn es um die Sicherheit und Gesundheit anderer Menschen geht. Der größte Widerstand gegen Tests im klassischen Sinn entsteht, weil Menschen zu viel Zeit mit der Theorie verlieren, obwohl es doch im Grunde um die Praxis am Arbeitsplatz geht!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hoffe, dass ich Sie auf ein inspirierendes Gedankenexperiment mitnehmen konnte, dass schon bald in Ihrem Hause die Mitarbeiter erfreuen wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerne höre ich Ihre Meinung zu diesem Thema!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
