<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Defacto Blog</title>
  <id>http://www.defacto.nl/blog</id>
  <link href="http://www.defacto.nl/blog"/>
  <link href="http://www.defacto.nl/blog/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2016-10-05T08:00:00+02:00</updated>
  <entry>
    <title>Gebruikersoverleg 22 september 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/gebruikersoverleg-22-september-2016/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/gebruikersoverleg-22-september-2016/</id>
    <published>2016-10-05T08:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-10-12T16:09:13+02:00</updated>
    <author>
      <name>Joke Coens</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In het mooie auditorium van het Gelre Ziekenhuis hebben Gerwin, Bastiaan en Joep presentaties gehouden over het Kwaliteitspaspoort, onze applicatie 360˚Feedback en over ons product LearningSpaces.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naast de presentaties, is een van de vaste en populaire onderdelen de zogenaamde 'Rondetafelgesprekken'. Tijdens deze gesprekken wordt dieper ingegaan op de onderwerpen en worden vragen en oplossingen gedeeld met elkaar. Het Gebruikersoverleg is altijd op locatie van een van onze klanten. Vandaag waren we te gast bij het &lt;a target="_blank" href="https://www.gelreziekenhuizen.nl/Gelreziekenhuizen"&gt;Gelre Ziekenhuis&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Gezamenlijke ontwikkeling&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In het vernieuwde &lt;a href="/kwaliteitspaspoort/"&gt;Kwaliteitspaspoort&lt;/a&gt; is een grote optimalisatieslag gemaakt en zijn er extra functionaliteiten beschikbaar. Gerwin, productmanager CAPP, vertelt over de uitkomsten van de gezamenlijke ontwikkeling. De kracht van de samenwerking is dat we met een groep klanten ontwikkelen aan wenselijke functionaliteiten.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Feedback halen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Feedback vragen over hoe je je werk doet kan best spannend zijn, toch kan het van grote waarde zijn voor je ontwikkeling. Bastiaan legt uit dat je met de applicatie &lt;a target="_blank" href="http://www.360feedback.io"&gt;360˚ Feedback&lt;/a&gt;, ontwikkeld door Defacto, gemakkelijk feedback kunt vragen aan de mensen met wie je samenwerkt, zowel intern als extern. De applicatie is ontwikkeld vanuit de aandacht voor de talentontwikkeling van de individuele medewerker. Meer weten over wat de applicatie 360˚ Feedback voor jouw organisatie kan betekenen? Neem dan contact op met Bastiaan door een e-mail te sturen naar &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#098;&amp;#097;&amp;#115;&amp;#116;&amp;#105;&amp;#097;&amp;#097;&amp;#110;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;&amp;#098;&amp;#097;&amp;#115;&amp;#116;&amp;#105;&amp;#097;&amp;#097;&amp;#110;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;&lt;/a&gt; of hem te bellen op 050 314 4832.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nieuwe manier van leren&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="http://www.learningspaces.nl"&gt;LearningSpaces&lt;/a&gt; ondersteunt in het delen van relevante kennis. In (zelfsturende) teams, organisaties en op individueel niveau wordt het leren en kennis delen gestimuleerd. Joep belicht een aantal functionaliteiten van LearningSpaces, waaronder de Questions &amp;amp; Answers. Met deze functionaliteit kun je vragen naar de kennis binnen je organisatie. Door antwoord te geven op bepaalde onderwerpen, kun je naast je vaste rol laten zien waar andere competenties liggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Team LearningSpaces werkt momenteel hard aan de nieuwe functionaliteit Groups. Met Groups wordt het mogelijk gemaakt kennis van afdelingen te groeperen, waardoor de relevantie hiervan nog groter wordt. Wil je meer weten wat je met LearningSpaces kunt? Neem dan contact op met Joep door een e-mail te sturen naar &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#106;&amp;#111;&amp;#101;&amp;#112;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;&amp;#106;&amp;#111;&amp;#101;&amp;#112;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;&lt;/a&gt; of hem te bellen op 050 314 4832.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;We hebben een video gemaakt waar je  de sfeer van de dag kunt proeven:&lt;/h3&gt;

&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/DLQDleSzE2M" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Alles wat wij doen, staat in het teken van ontwikkeling. Defacto staat daarom nooit stil en blijft ontwikkelen aan bestaande en nieuwe producten, dit het liefste in samenwerking met onze klanten.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Verbeterd Kwaliteitspaspoort door samenwerking</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/verbeterd-kwaliteitspaspoort-door-samenwerking/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/verbeterd-kwaliteitspaspoort-door-samenwerking/</id>
    <published>2016-07-26T08:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-10-12T16:09:13+02:00</updated>
    <author>
      <name>Gerwin Veenstra</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;In 2012 start Defacto als eerste softwarebedrijf met het &lt;a href="/kwaliteitspaspoort/"&gt;digitale Kwaliteitspaspoort (KPP)&lt;/a&gt;. Tot 2015 verbeteren we het paspoort steeds met kleine stappen op basis van klantvragen. In 2015 stellen we een groep klanten, waarvan we input hebben gekregen, samen. Vanuit deze klantgroep krijgen we vragen die voor ons erg interessant zijn voor de verbeteringen van de functionaliteiten van ons product. Door naar alle input van onze klanten te luisteren laten we ons product zo goed mogelijk aansluiten bij wat er door 'de markt' van ons gevraagd wordt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Bevoegd- en bekwaamheid steeds meer bij afdelingen en teams&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Het blijkt in de praktijk dat de regie op bevoegd- en bekwaamheid meer en meer bij de afdelingen en teams zelf ligt. De verantwoordelijkheid lígt er vaak zelfs al, maar de tools om dit te faciliteren ontbreken vaak nog. Daar zijn we dan ook meteen op ingesprongen. Leidinggevenden kunnen hun eigen afdelingsprofielen maken en koppelen aan die van hun medewerkers. Dit was eerst voornamelijk een centrale taak. Ook kunnen ze vrijstellingen geven en bepaalde vereisten voor een medewerker op 'niet van toepassing' zetten wanneer deze bepaalde vereiste niet nodig is. Hierdoor zijn afdelingen en teams veel meer in staat om zelf de regie te pakken.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Het Kwaliteitspaspoort delen met collega's&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nóg iets moois dat hieruit voortgekomen is; gebruikers kunnen hun eigen Kwaliteitspaspoort delen met die van collega's. De medewerker die het systeem gebruikt, heeft zelf de controle over het delen. De gebruiker kan kiezen met welke collega's er gedeeld wordt en kan het delen ook stoppen. In het systeem kan meteen aangegeven worden wie zijn of haar teamleider is.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Intuïtiever&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Het paspoort is ook intuïtiever gemaakt, waardoor de gebruiker veel gemakkelijker leerpaden kan inzien, praktijkervaring kan invoeren en inschrijvingen op cursussen kan doen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Eerste versies nieuwe Kwaliteitspaspoort&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De eerste versies van het nieuwe Kwaliteitspaspoort zijn inmiddels geïmplementeerd bij een gedeelte van onze klantgroep. De nieuwste versie wordt nu stap voor stap bij al onze klanten ingevoerd, zodat iedereen gebruik kan maken van de sterk verbeterde functionaliteiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samen met onze klanten blijven we kijken naar verbeteringen, zodat het Kwaliteitspaspoort zo optimaal mogelijk wordt ingezet!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Wil je ook graag input doorgeven of meer informatie over onze producten? Neem dan contact op met &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#103;&amp;#046;&amp;#118;&amp;#101;&amp;#101;&amp;#110;&amp;#115;&amp;#116;&amp;#114;&amp;#097;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;Gerwin&lt;/a&gt; of bel naar 050-3144832.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Met CAPP werken aan talentmanagement</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/talent-management-met-capp/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/talent-management-met-capp/</id>
    <published>2016-07-21T08:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-09-27T12:34:06+02:00</updated>
    <author>
      <name>Marian Joustra</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Werknemers motiveren tot leren en talent beter managen? Dat lukt! Hoe? Dat leggen we je uit in deze blog. Waarom is het managen van talent zo belangrijk? Organisaties die erin slagen het aanwezige talent te ontwikkelen, kunnen over het algemeen rekenen op meer motivatie van hun mensen. Persoonlijke ontwikkeling wordt hoog gewaardeerd. Bovendien leidt hoogwaardiger personeel ook tot betere bedrijfsresultaten.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Talent managen kan ondersteund worden door middel van systemen, wanneer dit op een juiste manier ingezet wordt. Dit kan een buitengewone opbrengst hebben binnen kennisintensieve organisaties. Eén van de systemen die Defacto hiervoor ontwikkeld heeft, is het &lt;a href="/capp-lms/"&gt;CAPP LMS met daarin het Kwaliteitspaspoort&lt;/a&gt;. Volgens Defacto is het goed om te kijken naar de al bestaande talenten van de medewerkers en de talenten die de medewerker nog verder wil ontwikkelen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;'Wat heb ik nodig om door te groeien?'&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De vraag van medewerkers om zich verder te kunnen ontwikkelen is groot. Maar hoe kanaliseer je dit op een goede manier en hoe begeleid je talent? Wanneer je doorgroei en mobiliteit binnen je organisatie wilt bevorderen dan kan je, door te kijken naar de eisen van verschillende profielen in het Kwaliteitspaspoort en die te vergelijken, zien wat er nodig is om dit te doen. Defacto heeft als aanvulling op het Kwaliteitspaspoort daarom het Flexibele Kwaliteitspaspoort ontwikkeld. Dit flexibele paspoort wordt gevuld met competenties. Een manager of HR-adviseur spreekt de competenties en ambities met de medewerker af op basis van zijn of haar talenten.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Strategische HR-planning met CAPP&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eén van de dingen die je met CAPP Ontwikkelen, onderdeel van het Kwaliteitspaspoort, vast kunt leggen zijn jaargesprekken, deze worden onderbouwd met &lt;a target="_blank" href="https://www.360feedback.io/"&gt;onze 360° Feedback tool&lt;/a&gt;. Maar ook competentie-management en coachinggesprekken kunnen vastgelegd worden ter ondersteuning van het talentmanagement. Het systeem maakt het voor de medewerkers inzichtelijk en eenvoudig om zelf de regie te houden over eigen leeractiviteiten en persoonlijke ontwikkeling (door bijvoorbeeld het Persoonlijke Ontwikkel Plan in te vullen). Zo houd je met een strategische HR-planning je werknemers flexibel in een snel veranderende wereld en vergroot je de waarde van de organisatie!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Wil je meer informatie over ons Kwaliteitspaspoort? Neem dan contact op met &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#109;&amp;#046;&amp;#106;&amp;#111;&amp;#117;&amp;#115;&amp;#116;&amp;#114;&amp;#097;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;Marian&lt;/a&gt; of &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#098;&amp;#046;&amp;#098;&amp;#097;&amp;#114;&amp;#101;&amp;#108;&amp;#100;&amp;#115;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;Bastiaan&lt;/a&gt;. Of bel ons op 050-3144832.&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Alweer een systeem?!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/alweer-een-systeem/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/alweer-een-systeem/</id>
    <published>2016-07-18T08:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-09-27T12:34:06+02:00</updated>
    <author>
      <name>Bastiaan Barelds</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;We zijn ons ervan bewust dat de aanschaf van een Leer Managementsysteem (LMS) veel gevolgen heeft voor een organisatie. Zo’n systeem heeft op zich al een behoorlijke impact, maar ook komt er simpelweg nog een nieuw ‘computersysteem’ bij.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We horen dan ook vaak: &lt;em&gt;‘Gaat dit niet ten koste van de aandacht voor de patiënt aan het bed?’&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;‘We werken al met zoveel systemen!’&lt;/em&gt; en: &lt;em&gt;‘Hoezo moet ik alles registreren, ik weet zo ook wel dat ik het kan!’&lt;/em&gt; Met de implementatie van ons CAPP LMS, houden we rekening met al deze vragen. Zowel vooraf als tijdens de implementatie, maar ook daarna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Een juiste implementatie&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Met de software alleen kom je er niet, zonder een juiste implementatie werken dit soort systemen niet goed. Het model dat Defacto hanteert om medewerkers het nieuwe systeem te laten gebruiken is het &lt;a href="http://scholar.google.nl/scholar_url?url=http://www.academia.edu/download/42921312/20002_MS_Venkatesh_Davis_ext_TAM_NO.pdf&amp;amp;hl=nl&amp;amp;sa=X&amp;amp;scisig=AAGBfm0-1t_qZpaAyPPN7zPCA5lZvaKCxw&amp;amp;nossl=1&amp;amp;oi=scholarr&amp;amp;ved=0ahUKEwiBrsfcuvDNAhWCwBQKHWmjDtsQgAMIHSgAMAA"&gt;Technology Acceptance Model (TAMII)&lt;/a&gt;. De toepassing van dit model hebben wij vertaald en draagt ook bij aan de doorlopende ontwikkeling van ons CAPP-systeem. Het TAMII-model helpt om een goede analyse te maken. In het model hebben we aangegeven op welke manier Defacto ondersteunt in het implementatieproces en de acceptatiefase. Hieronder vind je een infographic met een versimpelde weergave, hierin hebben we ook enkele voorbeelden opgenomen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="http://www.defacto.nl/images/blog/inwerken-nieuw-systeem-groot-2a2e9313.png"&gt;&lt;img alt="Inwerken nieuw systeem infographic" src="/images/blog/inwerken-nieuw-systeem-0b24821e.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ondersteuning&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Ook na een implementatie ondersteunen we bij de borging, toepassing en gebruik van het LMS. We hebben bijvoorbeeld onder andere bij het Máxima Medisch Centrum ervaring opgedaan in het ontwikkelen en geven van key user trainingen, procesoptimalisatie, managementpresentaties en het ondersteunen van de helpdesk. Concrete voorbeelden daarvan zijn bijvoorbeeld digitale instructies, met behulp van screenshots. Maar we letten achteraf ook op de toon van de communicatie en we hebben de servicedesk ondersteund met het opstellen van een FAQ, waarin medewerkers antwoorden op veel gestelde vragen vinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ervaring, advies en actieve bijdrage&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://www.defacto.nl/over-ons/"&gt;Defacto&lt;/a&gt; implementeert al vele jaren software die leren, ontwikkelen en kwaliteitszorg in organisaties ondersteunt. Wij worden regelmatig door organisaties gevraagd hierover te adviseren en actief bij te dragen. Soms al voorafgaand aan de beslissing om een LMS aan te schaffen. We kunnen dan bijvoorbeeld een draagvlakonderzoek uitvoeren.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Wil je meer weten over het verantwoord en succesvol implementeren van software-systemen? Neem dan contact op met &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#098;&amp;#046;&amp;#098;&amp;#097;&amp;#114;&amp;#101;&amp;#108;&amp;#100;&amp;#115;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;Bastiaan&lt;/a&gt; of &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#109;&amp;#046;&amp;#106;&amp;#111;&amp;#117;&amp;#115;&amp;#116;&amp;#114;&amp;#097;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;Marian&lt;/a&gt;. Of bel met Defacto op 050-3144832.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Samenwerking op basis van co-creatie en duurzaamheid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/samenwerking-op-basis-van-co-creatie-en-duurzaamheid/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/samenwerking-op-basis-van-co-creatie-en-duurzaamheid/</id>
    <published>2016-07-15T11:13:00+02:00</published>
    <updated>2016-09-27T12:34:06+02:00</updated>
    <author>
      <name>Marian Joustra</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;We zien een ontwikkeling in de manier waarop organisaties denken over duurzaam investeren in de relatie met hun (software)leveranciers. Er is een groeiend besef dat het succesvol gebruik maken van softwaresystemen minder te maken heeft met tekortkomingen in het systeem.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Gebruikersoverleg&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Het ligt volgens de nieuwe denkwijze aan een gebrek aan draagvlak, borging en structurele aandacht binnen de betreffende organisatie. Naast het ondersteunen van organisaties bij deze strategische implementatie en gedegen technisch-functionele ondersteuning, faciliteren we in dit kader ook zogenaamde gebruikersoverleggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De opbrengst voor de klant is dat ze de gelegenheid krijgt om kennis en ervaring te delen. Hoe koppel je een (leer)strategie en gewenste resultaten aan de inrichting en het gebruik van het systeem? Maar ook: Hoe krijg je medewerkers inclusief leidinggevenden actief aan het werk in het systeem? En, hoe richt je werkprocessen in, in relatie met het systeem? Immers, in de regel kan een systeem 80% van de gewenste opbrengsten ondersteunen. De andere 20% is afhankelijk van de workflow die je eromheen organiseert.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Gezamenlijke ontwikkelagenda&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Uit de eerder genoemde gebruikersoverleggen is een gezamenlijke ontwikkelagenda ontstaan, die ons en onze klanten in staat stelt gewenste aanvullingen in het systeem binnen een acceptabele investering en het gestelde tijdspad te realiseren. Een voorbeeld hiervan is het verder verfijnen van het &lt;a href="http://www.defacto.nl/kwaliteitspaspoort/"&gt;Kwaliteitspaspoort&lt;/a&gt;. Door deze samenwerking ontstaat een betere samenwerking die de voorwaarde vormt voor een duurzame relatie.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Gebruikersoverleg Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Onlangs, op 2 juni, hebben we weer een gebruikersoverleg gehad bij één van onze klanten: het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW). Op basis van hun casus en die van de Gemeente Den Haag, hebben we met elkaar gesproken over onder andere de mogelijkheden voor strategische samenwerking met kennispartners binnen &lt;a href="http://www.defacto.nl/capp-lms/"&gt;CAPP LMS&lt;/a&gt; en talentmanagement. De hamvraag was: hoe ondersteunt CAPP de ontwikkeling van medewerkers en de rol van de leidinggevende daarin?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tijdens een aantal rondetafelgesprekken hebben we gesproken over de uitdagingen voor Academies die al volop werken met het Kwaliteitspaspoort in CAPP. Het voordeel van het kunnen registreren en real-time bijhouden van alle verplichte scholing rondom bevoegd- en bekwaamheden roept ook een tegenbeweging op. Want, waar leg je de grens tussen het vastleggen van het 'moeten' en het 'mogen'? Dit is, op verzoek van een achttal ziekenhuizen die ons LMS gebruikt, één van de thema's op ons volgende gebruikersoverleg in september.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Wil je meer weten over deze vorm van samenwerken? Neem dan contact op met &lt;a href="&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#037;&amp;#050;&amp;#048;&amp;#109;&amp;#046;&amp;#106;&amp;#111;&amp;#117;&amp;#115;&amp;#116;&amp;#114;&amp;#097;&amp;#064;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#102;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#046;&amp;#110;&amp;#108;"&gt;Marian&lt;/a&gt; (accountmanager) of bel naar 050-3144832.&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Bedrijfsuitje Defacto 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.defacto.nl/blog/bedrijfsuitje-defacto-2016/"/>
    <id>http://www.defacto.nl/blog/bedrijfsuitje-defacto-2016/</id>
    <published>2016-07-12T08:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-09-29T10:30:07+02:00</updated>
    <author>
      <name>Iwanna de Jonge</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;'Hi Iwanna, vrijdag hebben we een personeelsuitje. Ga je mee?'&lt;/em&gt;, Is het eerste appje dat ik van mijn aanstaande collega Joke krijg. Vrijdag is mijn eerste dag &lt;a href="/over-ons/"&gt;bij Defacto&lt;/a&gt;, er flitsen meerdere gedachten door mijn hoofd. Ik zie voor me hoe alle mensen die elkaar al jaren kennen dronken worden, inside jokes vertellen en oude strijdverhalen met elkaar delen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Voors en tegens&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ik maak gauw een lijstje met voors en tegens. De voors: Je leert je collega's op een andere manier kennen. Je doet immers een drankje met ze en iedereen is meteen wat losser. En er is een barbecue. Ho, stop. Er is eten! Ik hoef niet langer na te denken over waarom ik níet mee zou moeten, waar voedsel is daar ben ik. En als je een gespreksonderwerp moe bent, of even geen zin om te praten hebt, dan kun je altijd nog veinzen dat je ontzettend in beslag genomen wordt door de kipspies met saté die op je bordje ligt te shinen (en niet gauw daarna in je mond).&lt;/p&gt;

&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/OWiKTLwrp2I?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3&gt;'De Zeven Zaligheden'&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Op mijn allereerste werkdag bij Defacto kom ik keurig op tijd - lees: veel te vroeg - aan bij het historische pand. Ik bel aan, een collega doet open en Joke vangt me op. Ze geeft me een kleine tour door het gebouw. Ik ontmoet nieuwe collega's, hun namen onthoud ik niet. De tijd lijkt te vliegen en ineens is het twaalf uur. De poolauto's worden verdeeld en we rijden richting het pittoreske Den Ham, op naar '&lt;a target="_blank" href="http://www.dezevenzaligheden.nl/"&gt;De Zeven Zaligheden&lt;/a&gt;'. Hier worden we hartelijk ontvangen door Martina, ook een collega. Naast haar werk als consultant voor de Duitse markt bij Defacto runt zij samen met haar partner óók nog eens deze leuke kookstudio slash camping. Martina is geen uitzondering op mijn nieuwe werkplek. Zo hebben we ook een DJ in het gezelschap die na het uitje nog 'eventjes' in Paradiso draait en weer iemand anders heeft een eigen bedrijf als designer ernaast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="lunch" src="/images/blog/20160712-01-7709a801.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="lunch" src="/images/blog/20160712-02-70a58db7.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Geen standaard bedrijfsuitje&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mijn angsten voor een standaard bedrijfsuitje blijken ongegrond. Er worden geen 'ouwe jongens krentenbrood'-verhalen verteld, ik hoor weinig tot geen inside jokes en ik zie geen enkel dronken persoon die denkt dat naaktloperij en daarbij hard brullen een sport is. Wat ik wél zie? In niet chronologische volgorde: Een leuke groep spontane, vriendelijke mensen die me met open armen hebben ontvangen (ik heb minstens 35 mini-interviews afgelegd). Eigenzinnige, markante types (op precies de goede manier). Een lekkere kookworkshop, barbecue, wijnproeverij. En als klap op de vuurpijl Hans, onze directeur, die samen met zijn band Neil Young speelt, maar daarna soepeltjes overschakelt naar het FC Groningen lied.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="optreden Hans" src="/images/blog/20160712-03-c718271a.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;'Iwanna schrijf jij even een blog over ons uitje?'&lt;/em&gt;, vraagt Hans me op mijn tweede werkdag. Maar natuurlijk!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Heb je deze blog met plezier gelezen en wil je de gezichten achter Defacto zien? Dat kan, aarzel niet en klik gauw hierboven op de YouTube-link. Ben je enthousiast geworden en wil je ook &lt;a href="http://jobs.defacto.nl"&gt;werken bij Defacto&lt;/a&gt;? Kijk dan gauw of er vacatures openstaan waarin jij jouw eigenzinnigheid kwijt kunt.&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
</feed>
